<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>RiddleGo</title>
  
  <subtitle>小时候想以后做个作家</subtitle>
  <link href="https://riddlego.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://riddlego.github.io/"/>
  <updated>2022-04-16T17:03:46.725Z</updated>
  <id>https://riddlego.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Russshare</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>20220417大多数的我</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/04/17/20220417%E5%A4%A7%E5%A4%9A%E6%95%B0%E7%9A%84%E6%88%91/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/04/17/20220417%E5%A4%A7%E5%A4%9A%E6%95%B0%E7%9A%84%E6%88%91/</id>
    <published>2022-04-16T16:09:51.000Z</published>
    <updated>2022-04-16T17:03:46.725Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一晃就是扯淡的25岁来了，made哈哈哈算是什么情绪呢？一个人在这里窝在宿舍，没有女朋友，没有钱，和网络上的女人插科打诨哈哈。<br>把打算戒烟扔掉的烟盒拿了出来，抽了这最后的两支，戒烟了就，为了身体，也节约点。<br>回到好几年前，我真的没有想过未来的样子，总是在一个路口有迫不及待的追往下一个路口，也不知道做的对或者不对，但是大家都在做。所以现在的一切我只能感恩，感恩好多人，家人永远是生活的第一位。记得那个时候想考研的时候，计划第一步是从双非考上985的研究生，第二步考上北大清华的博士。后来进了这个圈子，发现有时候努力是一方面，所处的圈子和资源是更重要的一方面。不幸运的是我没有获得到，没有走什么狗屎运，幸运的是看清的早，所以也谈论不上有多么的难过或是失望。只是偶尔还是会在心里给自己说未来的在某个年纪的自己，还是要坚定不移的走下去，把心中的期待去实现，希望我能在哪个时候依然有追梦的勇气，当然对于这个阶段的我我想更重要的是那个时候有那样的资本去支持我做这些事情。</p><p>白天忙碌的琐碎事情，让我耽搁了太多的时间，晚上又不断地应付和别的女孩子聊天，也让精度推进的很是缓慢。这是真的算是蛮糟糕的生活吧，自我的约束能力还是很匮乏，也一直想找个合适的位置去放下自己的心和行为。总是失控，有时候总会想有个女朋友就好了吧，哈哈哈玛德却总是不合适。拧巴哈哈哈。感情缺陷。</p><p>于是效率的低下，就造成了只能用时间去弥补这方面的问题，想来真是操蛋，改不改，马上改。</p><p>想起自己依然又是一岁的时候，是母亲在凌晨发的红包，家庭这两年的尽管经济一直比较拮据，但是家人直接的相处还是在与日俱增的进步，当然离不开家里的小家伙的重要润滑剂。时间好快啊，又是一年，记得研一的时候给你写的一封信，在研二的时候收到，然而在去年的那个时候想着给自己写一封信，写完后电子稿被整不见了。因为那个时候还对HEXO搭建很不熟练，出点问题不会去尝试着解决，而总是想着重装。于是这这个时节，不知道自己有做到那个时候告诉自己的事情吗？希望没有差的太多，大多数时候看起来还算是认真。</p><p>我想下一个是一年，这一年要做到什么，我还比较抽象，因为会进入到一个全新的圈子和处境，好或者坏我都不知道。什么方向都让我感到未知，我能知道的就是不断告诉自己，永远保持良好的生活习惯，永远要踏实的努力，多重复，多练习。</p><p>那么时间放到下一个五年，我要做什么，我应该有什么样的成就，这些期待我都希望进入到新的圈子的时候我能快速的有自己的认识以后，能制定好自己的规划。</p><p>我有时候在自己日记里感觉自己是那么的独特，其实回到生活我知道我其实是那么的大多数，丢弃到自命不凡的自己也算是一种认识。不过在这份承认自己的普通之中，我还是想自己保留自己的与众不同，或者不算是接纳自己，是在监督自己别沉默在人海。</p><p>想来这么久，对于失去的很多的事情，我都挺惋惜，但是也让我对于拥有的极少数保持极大的感恩与珍惜，毕竟成长是需要付出代价的，这份代价带来的效果是自己可以决定的，ta可以在往后的很对岁月里指导你做出正确的决定。</p><p>blabla已经一点啦，很开心这一岁的第一天我是醒着去迎接的，虽然是一个人，但是一个人也蛮不错的。自己一个人也走了这么久的路，我知道人生孤独是常态，所以才会亲情、友谊、爱情那么的珍重。</p><p>这一年就好好的做好自己的事情，希望自己做事情要有规划，把要做的事情记下来，并去实施。然后养成良好的生活习惯，学会推脱与拒绝一些社交，多思考自己。</p><p>学点新的东西，并坚持下去。</p><p>继续踏实、努力、感恩的做下去吧。</p><p>25岁 感恩 平凡的世界 努力 认清生活依旧热爱 享受孤独</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一晃就是扯淡的25岁来了，made哈哈哈算是什么情绪呢？一个人在这里窝在宿舍，没有女朋友，没有钱，和网络上的女人插科打诨哈哈。&lt;br&gt;把打算戒烟扔掉的烟盒拿了出来，抽了这最后的两支，戒烟了就，为了身体，也节约点。&lt;br&gt;回到好几年前，我真的没有想过未来的样子，总是在一个路口</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-人生海海</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/04/14/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%B5%B7%E6%B5%B7/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/04/14/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%B5%B7%E6%B5%B7/</id>
    <published>2022-04-14T15:35:22.000Z</published>
    <updated>2022-04-14T15:35:22.542Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-13册（余华）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/04/14/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-13%E5%86%8C%EF%BC%88%E4%BD%99%E5%8D%8E%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/04/14/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-13%E5%86%8C%EF%BC%88%E4%BD%99%E5%8D%8E%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-04-14T15:32:06.000Z</published>
    <updated>2022-04-14T15:34:58.265Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>活着<br>许三观卖血记<br>兄弟<br>在细雨中呐喊<br>黄昏里的男孩<br>战栗<br>没有一条路是重复的<br>世事如烟<br>温暖和百感交集的旅程<br>我胆小如鼠<br>鲜血梅花<br>现实一种<br>音乐影响了我写作</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;活着&lt;br&gt;许三观卖血记&lt;br&gt;兄弟&lt;br&gt;在细雨中呐喊&lt;br&gt;黄昏里的男孩&lt;br&gt;战栗&lt;br&gt;没有一条路是重复的&lt;br&gt;世事如烟&lt;br&gt;温暖和百感交集的旅程&lt;br&gt;我胆小如鼠&lt;br&gt;鲜血梅花&lt;br&gt;现实一种&lt;br&gt;音乐影响了我写作&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-嵌入式C语言自我修养:从芯片、编译器到操作系统</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/04/14/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E5%B5%8C%E5%85%A5%E5%BC%8FC%E8%AF%AD%E8%A8%80%E8%87%AA%E6%88%91%E4%BF%AE%E5%85%BB-%E4%BB%8E%E8%8A%AF%E7%89%87%E3%80%81%E7%BC%96%E8%AF%91%E5%99%A8%E5%88%B0%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/04/14/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E5%B5%8C%E5%85%A5%E5%BC%8FC%E8%AF%AD%E8%A8%80%E8%87%AA%E6%88%91%E4%BF%AE%E5%85%BB-%E4%BB%8E%E8%8A%AF%E7%89%87%E3%80%81%E7%BC%96%E8%AF%91%E5%99%A8%E5%88%B0%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F/</id>
    <published>2022-04-14T13:40:15.000Z</published>
    <updated>2022-04-14T15:35:04.025Z</updated>
    
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>202202414—日记</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/04/14/202202414%E2%80%94%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/04/14/202202414%E2%80%94%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
    <published>2022-04-14T13:30:12.000Z</published>
    <updated>2022-04-14T15:30:11.687Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="这点样子"><a href="#这点样子" class="headerlink" title="这点样子"></a>这点样子</h2><p>仿佛每次的开头都想老气横秋的写一句时间恍若隔世，形容一下时间过的很快。依然是四月中旬，这个点还是有蛮多的事情要去处理，老实讲真的好想偷懒。但是事情都是必须面对以及解决的，至少不想再拖沓给自己留下坑去填，不用遇到事情就会想着以后去做好了，那是不太好的样子哦。<br>最近有关于几点的想法</p><hr><h3 id="关于贫穷–怎么样去花钱"><a href="#关于贫穷–怎么样去花钱" class="headerlink" title="关于贫穷–怎么样去花钱"></a>关于贫穷–怎么样去花钱</h3><p>其实这是一个一直和我难以分割的事情，也一直在不同的程度上伴随着我的成长。当然我从来不应该抱怨，父母在能力范围内给予了所有，虽然也在各种时间的关键结点，站在马后炮的角度去看他们的目光短浅错过了很多的机会，但是能力不能和感情混为一谈。他们身上的很多品质和品德都有我很多去学习的地方。</p><p>只是我想因为贫穷会给生活带来一种延迟感，别人小时候早就体验的东西或者经历的东西，我要在成年以后才会体验到。比如这次学车，其实很多人都是在高考完的暑假就学习了，或者在大学期间，而我不得已拖到了这个时候。一方面是因为自己出过车祸后的怯懦，一方面是因为这点几千块钱其实也算是一笔不太容易拿得出的支出。</p><p>还有就是主要是我自己的目光短浅与无脑苍蝇般的前进，浪费了很多的资源和时间。我很难具体量化在过往的本科生活到底那样的经历给我带来了什么。做了的兼职一分钱也没有存下，挣了过万的钱一点用没有起到，发了就花了，吃饭，谈恋爱，买东西。这就是缺乏对于金钱的目标性造成的，我记得我小时候喜欢存钱的啊，哈哈哈想来还是有点遗憾和后悔。不过在高中那个时候每个月拿着几百块钱，然后脱离那个环境第一时间想的是怎么样挣钱，但是从来没有想过怎么样去花钱。父亲给 我说的理财理财，但是从小就是需要多少给多少，我算是金钱方面比较懂事，所以一般要钱只会往少要钱，这就造成了很多时候，手里的钱能把面临的处境给解决掉，让我可以掩饰一下自己的贫穷就万幸了，哪还有什么余款去让我学着怎么用钱。这点我想是极其缺乏的，所以我最近发现有人在一个关于贫穷的视频下面的评论还是蛮对的。贫穷给人带来的不只是贫穷，还有认知、生活习惯、见识等等多个维度的差异。</p><p>这次开始学着去投资，虽然亏了一千多，哈哈哈，但是真的有学到一些东西。就当是学费了，好吧这段时间金钱前段时间比较匮乏的时候亏这么多，还是让我很是肉疼，毕竟一个月的生活费都没了。</p><p>不过这个学习成本还是要控制一下，我发现像我这样的贫穷的人。一下子转变这么大，然后总是在做投资和购买的时候容易被情绪给控制，容易上头。反而是很多的有钱的人，因为心态习惯性的经历，就会在做这些事情多一些稳定的思考和独立的分析。 这次我的投资亏本的很大原因在于盲目的跟进赛道，而没有自己独立的分析，没有尝试自己去根据国际环境进行分析，看新闻去联想整个行业的发展。总是处于一种被灌输的状态。独立思考能力，不过这个部分又是建立在对于基础的知识以及行业认知具有一定的基础之上，所以啊多学习，但是是需要系统的学习，不是碎片化的吸取别人嚼碎的东西，所以下次要自己去思考一下对吗？为什么？别的呢？这个过程可是太复杂了，很难一言蔽之。</p><h3 id="关于舒适圈"><a href="#关于舒适圈" class="headerlink" title="关于舒适圈"></a>关于舒适圈</h3><p>我发现人真的是需要不断地跳出舒适圈才能不断地取得进步，我也知道睡一大早很爽，我也知道应该好好的耍。我也知道人嘛或者就是要快乐，享受生活。但是我也要清楚的认识现在所拥有的的一切我曾经都梦寐以求，和那些时间相比起来，我这样的环境与条件真的是处在很是应该感恩的状态。</p><p>所以要好好坚持看书，继续看下去，不断地重复，不断地思考，不断地跳出舒适圈。</p><p>这样才可以进步，身边太多家庭条件、本科学历、个人技能比我好的人，这是别人在这成长的时间岁月里积攒出来的东西，而我自然是要认识到自己的不足，以及不要对此感到不服气或者是怎么样。应该关注别人的优点与长处，并不断的把这些客观存在的事实当做自己的动力。</p><h3 id="没事散散步"><a href="#没事散散步" class="headerlink" title="没事散散步"></a>没事散散步</h3><p>一直是一个人的时候，很少时候慢慢的去散散步。上次有了这样的体验之后，真是让人上瘾。一个人散散步，不用看手机，慢慢悠悠的转转，想想事情，整理思路，规划自己，别像个无头的苍蝇。不断地思考与总结与反思，形成不断地正反馈。</p><h3 id="和解吗"><a href="#和解吗" class="headerlink" title="和解吗"></a>和解吗</h3><p>前段时间和本科的一个朋友打电话，突然聊到了他自己，他说他已经开始接受自己，认识自己。现在相处的很快乐，我羡慕他脸上的释然，当然不是很羡慕他脸上的肉，他长胖了。我回想我也曾试着和我自己和解，但是那短暂的愉快不是愉快，让我感觉到自我的轻俗的满足，所以啊，我还是做个拧巴的人，我不好，我蛮差劲的在很多的方面，但是我真的也在大多数的时候有想去好好的做点什么。<br>那么暂时先不和解吧，我觉得这还不够。</p><h3 id="戒烟"><a href="#戒烟" class="headerlink" title="戒烟"></a>戒烟</h3><p>这是戒烟了的第几个天了，戒烟以后自己的身体真的感觉好了很多。但是还是心里有点慌乱的感觉，自己真的已经开始依赖了。产生依赖是很可怕的，无论是人还是物品，可以重复的东西都会被别人观察成为弱点，依赖的感情事也会患得患失。</p><p>换种方式去抒发情绪与不安，戒烟这次认真点。其实只要不和抽烟的人待在一起，真的就好很多诶，所以还是要刻意的避免圈子，合理的约束自己。烟酒是不可以的哦。</p><h3 id="还是偶尔要有回溯，不然哪天连网站URL都忘了"><a href="#还是偶尔要有回溯，不然哪天连网站URL都忘了" class="headerlink" title="还是偶尔要有回溯，不然哪天连网站URL都忘了"></a>还是偶尔要有回溯，不然哪天连网站URL都忘了</h3>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;这点样子&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#这点样子&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;这点样子&quot;&gt;&lt;/a&gt;这点样子&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;仿佛每次的开头都想老气横秋的写一句时间恍若隔世，形容一下时间过的很快。依然是四月中旬，这个点还是有蛮多的事情要去处理，老实讲</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于最近的一点反思</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/03/09/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/03/09/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%82%9F/</id>
    <published>2022-03-09T03:30:52.000Z</published>
    <updated>2022-03-09T11:16:30.649Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="part1"><a href="#part1" class="headerlink" title="part1"></a>part1</h2><p>我想我停止在B站的分享是正确的选择，因为认识到自己还不够努力，却不住的想把自己没有成为体系的知识拿出去分享。这样我想容易产生错误，也是不负责任的一种做法。</p><p>最近是好久没有静下来好好的做一下自己反思以及总结。</p><p>最近当然有个大头任务是首要的任务，但是对于未来的期待与热情在世俗的欲望中浮沉。那一直期许眺望姿态去看这个世界的自己开始隐藏，我想这不是我想要的。我在不断的告诉自己做什么需要慢慢来，但是不是让自己的懈怠与放松。永远让自己跳出舒适圈，好多在致谢想说的话，略微显得矫情，也主要是不想面对自己曾经的虚假努力与对时间的不珍惜。<br>也有过大多数人没有的不堪经历，但是成年以后也有过太多的不够努力以及不够谦卑。虚荣心在作祟的同时自己将大多数的压力转嫁到了父母的身上，也不算是个没良心的人，在很多的时候也会考虑到这些，但是下一个瞬间，又开始忘记自己的起始点与曾经的一些不堪时间。老师说我的致谢里面的不堪的岁月有点言重，但是我自己的经历，多久才能肆无忌惮的谈论呢？是我不想吗？我想是我不配。</p><p>我没有一直的努力，也在父母的庇护下苟且偷生，在外面也算体面。可是这体面两个字下面掩藏了母亲多少的委屈，父亲多少的坚持与汗水，我知道，我只是没有静下来在每个瞬间告诉自己。只是选择将时间不断地一个接一个的浪费掉，还总是给自己找到一些安慰的点。</p><h2 id="prat2"><a href="#prat2" class="headerlink" title="prat2"></a>prat2</h2><p>上一辈的很多局限，观念和想法，总会在一些行为和思想上或多或少的影响了我的方式。但是他们也在极力的提醒我，支持我跳出他们带来的局限，而我在有些时候总是打着这样的一些冠冕堂皇，自己去享受或者是逃避生活的不堪。这是极为不应该的，却是我这几年读研以来做的不好的。生活总是要去认清本质，不能一直跳在外面，即将来的25岁我真的又做好了准备去承担一个25岁应该有的责任了吗？我感觉自己真的还是想个小屁孩一样。</p><p>想起自己的自我满足与自己常常矫情给自己说的和解，我真的现在已经能和解了吗？做错的决定，偷的懒，浪费的时间。无一不在用生活惩罚着我，我真的可以了吗？还随时自满，处在这样的环境，自己真的有什么优势吗？还是说只会去埋怨。一无所成的年纪，这二十多年自满什么？还不时的觉得自己应该能搞定，我凭什么，非要到时候生活把曾经扇过的耳光再打一遍才会学会去担心吗？这个一事无成的年纪，想做的事情一样都没有做出成绩。也没有什么让我不过一切，撞到南墙。有的只是不断地妥协，不断地逃避，不断的三分钟热度，不断地荒废人生。</p><p>我想如果我死在今天，我的过往会留下什么？我给家庭带来了什么现实帮助的，除了压力。</p><p>摆脱不要在这个年纪选择了安逸，逼迫自己一把，然后时间会给你答案。</p><p>也许有天你会和解，但是肯定不是现在。<br>因为现在的你一事无成，不是吗？<br>现在的你一无所有，不是吗？</p><h2 id="part3"><a href="#part3" class="headerlink" title="part3"></a>part3</h2><p>最近认识了女生，竟然开始考虑职业与家庭。我竟然变得现实了起来，曾经不久前还闹腾这要奔向热爱，现在就是这个样子，想来自己的无能还真是可悲。<br>选择让自己去妥协，因为自己不够好，就降低标准，而从没有说过提升自己去争取我想要的。只是会不断地安慰自己，或者是安抚自己的心，想来真的是可悲。<br>我到底是想要的什么样的生活，我又是什么的样人？我自己曾经的那些勇气还在吗？还是我的目的就仅仅是到这里就是终点，我的未来又是怎么样的规划呢？那几年在三教阳台许下的梦就真的忘了吗？</p><p>我竟然甘于现状，甘于这么糟糕的现状，甘于这么差的现状。</p><p>我竟然自我满足，满足自己的毫无成就，满足自己的普通。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;part1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#part1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;part1&quot;&gt;&lt;/a&gt;part1&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我想我停止在B站的分享是正确的选择，因为认识到自己还不够努力，却不住的想把自己没有成为体系的知识拿出去分享。这样我想</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于身体</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/03/03/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%BA%AB%E4%BD%93/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/03/03/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%BA%AB%E4%BD%93/</id>
    <published>2022-03-03T00:07:20.000Z</published>
    <updated>2022-03-03T00:34:29.678Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是个让人有点羞涩又尴尬的话题，却又是个让人不得不去重视的问题。</p><p>在日常的生活中已经对自己的饮食会开始控制，同时也会经常性的运动。但今天才发现这是假性的自律，一半的放肆与一半约束，让身体处在一种交替之中。</p><p>当前主要的问题就是不要熬夜，当然这有点难。舍友总是睡得很晚，同时动静也算是较大。我这种难入睡的人真是有点苦恼，但是我想上床不带手机这个习惯，同时睡前看半小时书会对身体好很多。</p><p>睡眠是第一要义。</p><p>其次就是饮食，杜绝糖分，同时一周只能有两次高碳日，其他的时间都要注意。</p><p>篮球、健身房、游泳都是需要进行的。</p><p>还有就是少沉浸在那些淫色的世界，可能是过往的事情与经历让自己会这些产生了依赖，但是不可以。这真的影响了我的身体成长，</p><p>我已经不再是当年那个弱弱的自己，我可以靠自己活的有尊严，这一次我选择与自己和解。</p><p>好像一直没有这样碎碎念过，又好像自己一直都是这样的碎碎念，真的没有做好什么。</p><p>欲望真的容易冲昏头脑，可怕的东西。事后总是极其的清晰，真特么的。</p><p>这一次也不知道能走到哪一步，但是真的就很期待，那么就不要留有遗憾了。</p><h3 id="要求"><a href="#要求" class="headerlink" title="要求"></a>要求</h3><p>1、睡觉前不看手机<br>2、不要空闲就看sex视频，总有更有意义的。忍不住就去打球或者出去转转。<br>3、让自己处在清醒的状况下<br>4、珍惜周六室友不在的时候好好睡觉<br>5、不要无用的社交，自己有自己的固定的圈子，同时也有期待的人了。<br>6、别比较，不被任何人影响决定，不要柔软怯懦<br>7、不拖沓<br>8、多看书、多看书、多看书<br>9、注意饮食</p><h3 id="具体"><a href="#具体" class="headerlink" title="具体"></a>具体</h3><p>1、十一点半放下手机  kindle<br>2、早上起来慢慢发呆喝一杯水<br>3、整天不可以看sex的东西，处理干净自己的周围环境<br>4、注意饮食、大肌群就可以摄入碳水，小练或者有氧就低碳日，中午吃糙米，晚上菜+一两米饭<br>5、少摄入酒精+香烟</p><p><strong>身体是自己的，自己做的这个行业又比较费身体，所以一定要有健康的作息。也要真的成为很厉害的人，那就得付出比别人更多地努力。好不容易走到这个Level，那就继续往前冲，时间会给你答案。</strong></p><p>拒绝说说，长时间的自律才是自律，偶尔的自律就是蠢蛋，自欺欺人。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是个让人有点羞涩又尴尬的话题，却又是个让人不得不去重视的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日常的生活中已经对自己的饮食会开始控制，同时也会经常性的运动。但今天才发现这是假性的自律，一半的放肆与一半约束，让身体处在一种交替之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前主要的问题就是不要熬夜，当然这有点难</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20220218_新学期要加油呀</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/02/20/20220218-%E6%96%B0%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E8%A6%81%E5%8A%A0%E6%B2%B9%E5%91%80/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/02/20/20220218-%E6%96%B0%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E8%A6%81%E5%8A%A0%E6%B2%B9%E5%91%80/</id>
    <published>2022-02-20T01:05:36.000Z</published>
    <updated>2022-02-20T01:07:58.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>时间总是不会停下来给你任何的解答，也不会提醒你，就这样的离开。</p><p>这个假期算是很快乐的，也算是半个的充实，寒假第一次放的这么久，也是第一次在家过了大年。</p><p>在享受这份幸福的时候，也从家庭的种种矛盾中体会到背后的本质，是因为物质匮乏引起的。发现很多的事情都是因为金钱的不充足带来的，在过往的几十年我总是觉得父母的争吵是大多数都是为了极其上不了台面的事情，凸显了他们的局限与肤浅于表面，最后随着时间对我长大的催促，我才开始懂得，这是因为在大多数的不堪事情面前，父母选择了面对，而我躲在背后以自傲的态度，不耐烦的情绪对其进行了言语上不留情面的攻击，到这里我真的满怀感恩与愧疚。虽然依然早就过了18岁，但是我这个时候才怀揣着这份体谅与尊敬对他们表达我这辈子的感恩。在以后我希望我自己能真正的慢下来，对他们对于一些事情的看法，站在他们的角度进行思考与体谅。</p><p>一年的腊月与正月是必然少不了的走亲访友，在老爹的摩托车后座上，冻的流鼻涕，感慨祖国这大好河山。也在听闻亲戚或者陌生村民的家事而同情或者忧愁，我也自知我自身现在家庭本是具体，但是还是忍不住的想宽慰他们看淡点，看开点，也感慨自己的现状又能好到哪里去。</p><p>我的成长是中国高速发展的时间，又是农村长大。真正的体会到国家这些年的发展，又切实的感受到这个社会的进步，我也是受惠于国家的一些助学政策，我将永远感激，并期待有一天我能为这个社会做些什么。</p><p>父母的年长，以及以后的养老我突然想起这是我以后必须考虑的东西，总是感觉父母还年轻，那不过是因为自己还幼稚，想起来父母已年过50，这大半辈子都将关心与劳动给了孩子。现在突然想起以前那句“希望自己长大的速度快过父母老去的速度”，自己以后做事情要耐心或者是沉默在对于父母的某些情绪，在外面经常站在别人的角度考虑问题，为什么到了家人面前，却忘了这些事情。</p><p>小妹依然年纪越来越大，小时候粘我，现在我粘她。看着一个两个手掌大的孩子到现在快和我一样高的时候，这样的感觉真是奇妙，虽然经常调侃或者是认真的态度去批评教育她，希望她以后能考高分，但是更多的我想的是她能健康快乐的长大，成为一个能照顾好自己的有品德的人。</p><p>真的随着时间人的想法也在变化，以前想的是好好工作，以后出去看看，现在也只想给爸妈整个孙子，想一家人以后好好待在一起，哈哈哈，人无再少年啊。</p><hr><p>这学期当然首要的任务我不用多说，但是做事情真的要少犹豫，因为很多的事情是必须要做的。</p><p><strong>合理的拒绝一些活动</strong>，缩窄自己的交际圈，拓展自己更加舒服与合适的交际圈，这也可以避免浪费不必要的时间和金钱，现在这两者我都真的好缺乏。</p><p><strong>摆脱无用的社交也是急需要去改变的</strong>，要不耐得住寂寞，学会去分享。要不就稳定下来，不要再在一些莫须有的事情上浪费太多的时间。</p><p><strong>驾照一定要开始报名开始学习</strong>，这个事情是肯定不能再脱的，可以在平时多看看视频做一些提前的学习与了解。</p><p><strong>健身与游泳</strong>，我想这个事情应该是在驾照之前，现在真的要注意好自己的饮食与生活习惯了，健康真的很重要了，运动前一定要注意热身、注意不能强撑着、注意休息。</p><p><strong>专业书籍的阅读</strong>，在入职之前要养成写代码和看书的习惯，找回系统学习的习惯，一定要跟着敲代码以及看一章的书籍，可以分成小节进行记录，同时课后习题与代码一定要跟着敲写。</p><p>这未来的一年是处于两种不同境况的一年，将会存在巨大的跨度。很难去对未来进行预测，但是能做的就是不要浪费任何的时间，尽量让大多的时间都过得有意义。对于未知的事情你很难去做一个规划或者是什么，但是可以在个人的行为或者习惯方面继续进步，而这方面我真的还存在很大的进步空间。</p><p><strong>预备</strong>：在这个数据大爆炸的时代，做什么事情一定要做到心中有数，虽然临场的能力很重要，但是提前的准备总会基于自己新的能量。少一点贸然，多一点预防。</p><p><strong>记录</strong>：关于生活的灵感，随着的时间与环境的改变，会转瞬即逝，有时候可以停下来慢慢的做个记录。而不要去任其消逝，因为在下一秒的你，已经是一个新的你。对于密码，很多时候注册了都搞忘了，备忘录记好，不要偷懒与这几分钟，下一次的注册会耽误更久的时间</p><p><strong>读书</strong>：读书是需要记录的，不然读书的意义又是什么。专业书籍的一章是很漫长的，读了之后需要自己去整理逻辑关系，跟着敲写再进入下一章，慢慢来比较快。</p><p><strong>冥想</strong>：需要每天真的静下来去思考，做一件事情不要盲目的开始，先静下来去想想事情的开展或者前因后果。不要每个空闲的时间都在抱着手机刷视频或者打游戏去放松，可以想点最近发生的事情，或者以后要做的。</p><p><strong>立行</strong>：想到的关于家庭的事情，以及突然想起的需要做的事情，务必完成了再切换下一个场景。</p><hr><p>自信、感恩、自律、分享</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时间总是不会停下来给你任何的解答，也不会提醒你，就这样的离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个假期算是很快乐的，也算是半个的充实，寒假第一次放的这么久，</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-平凡的世界（路遥）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/02/20/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%EF%BC%88%E8%B7%AF%E9%81%A5%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/02/20/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%EF%BC%88%E8%B7%AF%E9%81%A5%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-02-20T01:05:13.000Z</published>
    <updated>2022-02-20T01:07:49.654Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>这个寒假，打着看书的名义去偷懒，又翻起老妹的《平凡的世界》。到后来这本书分分散散的在2022年2月16日阅读完毕，心中的那种激动夹杂着难过的复杂感觉难以言说。2014年的下半年，那个时候我正在读高三，花了20多块钱买了一本简印本，后来上大学才在图书馆发现这个正版的原来这么厚。记得那个时候，一个人在107进门右手边的床上边看边哭。2022年的2月我在老家的床上边看，眼眶还是装不住水。于是想写点什么做一个释放。</p><h2 id="平凡的我"><a href="#平凡的我" class="headerlink" title="平凡的我"></a>平凡的我</h2><p>2021年中科院一位博士师兄的毕业致谢走红于网络，年底一位清华的师兄的成长传遍各个社交论坛。而我，普普通通的我，看着这些文字难以释怀。那人前的窘迫与怯懦，人后的不安与难过，我也或多或少，或轻或重的在我身上发生过。只是随着时间的增长，外界的环境与物质条件的进步，虽然相比于身边人还存在很大的差别，但是以我自身为参考，不得不说是提升很大的。记得小时候，吃一顿火锅，那肯的是等到过年的那一天，而我也为了自己小时候的贪吃而受了许多的白眼。那个时候一大家只有一个电视，而我也自是没有资格看动画片的，只有在大家都看完的时候，或者是在广告时间，切换到动画频道，到换回来电视剧已经开始的话，那自然是一顿骂和打是少不了的。</p><p>人有时候就是奇怪，我已经忘了那个时候的美味，忘了那个时候的动画片，只记得受的白眼，和挨的打。也开始懂了那句话有的人一生都在治愈童年，因为父亲在外务工，母亲对她娘家人的无条件的包容，我从小就知道只能靠自己的道理。物质上的匮乏，让人生少了很多的选择，但我依然不能对父母进行责怪，在大多数的时候，他们无条件的对家里孩子的照顾与付出我必须用一生去感恩。物质的匮乏是一方面，想着自己因为这方面的原因而不敢去爱自己喜欢的人，然后最后错过，这些的遗憾也只能随着时间慢慢散去。</p><p>我本来是有很多的话要讲，本来是有很多的事情要提及往事，突然到这里又不想再提起。</p><p>《平凡的世界》站在我父辈再往前的那个时间节点，再结合当时的社会背景，说了黄原的那片土地上的事情。国家的大事情、村里的小事情，好多的描写都击打在我这个农村孩子的心上。</p><p>我期待有天自己能坦然接纳自己的局限于不安，并自信保持自己，人不随着时间老去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这个寒假，打着看书的名义去偷懒，又翻起老妹的《平凡的世界》。到后来这本书分分散散的在2022年2月16日阅读完毕，心中的那种激动夹杂着难过的</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021辛丑除夕夜话</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/01/31/2021%E8%BE%9B%E4%B8%91%E9%99%A4%E5%A4%95%E5%A4%9C%E8%AF%9D/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/01/31/2021%E8%BE%9B%E4%B8%91%E9%99%A4%E5%A4%95%E5%A4%9C%E8%AF%9D/</id>
    <published>2022-01-31T13:43:17.000Z</published>
    <updated>2022-02-18T06:43:26.508Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个年算不上热闹，但算是清净。</p><p>软件知识，操作系统原理</p><p>linux内核设计的艺术<br>图解linux操作系统架构设计与实现原理<br>bios原理<br>驱动开发<br>测试驱动的嵌入式C语言开发<br>嵌入式C语言自我修养——从芯片、编译器到操作系统(博文视点出品)<br>程序员的自我修养：链接、装载与库(博文视点出品)</p><p>底层原理<br>C嵌入式编程设计模式 </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个年算不上热闹，但算是清净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;软件知识，操作系统原理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;linux内核设计的艺术&lt;br&gt;图解linux操作系统架构设计与实现原理&lt;br&gt;bios原理&lt;br&gt;驱动开发&lt;br&gt;测试驱动的嵌入式C语言开发&lt;br&gt;嵌入式C语言自我修养——从芯片、编译器到</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-潜规则（吴思）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/01/16/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E6%BD%9C%E8%A7%84%E5%88%99%EF%BC%88%E5%90%B4%E6%80%9D%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/01/16/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E6%BD%9C%E8%A7%84%E5%88%99%EF%BC%88%E5%90%B4%E6%80%9D%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-01-16T13:57:06.000Z</published>
    <updated>2022-01-16T15:03:57.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>竟然记住了作者的名字，因此那肯定是在某个部分对我还是产生了很大的影响。</p><p>我可以说是去翻开继续回溯这本书，但是这不是我想要的，我想要的是回想。回想这个书的故事，回想那一篇篇的历史。</p><h2 id="历史的重复"><a href="#历史的重复" class="headerlink" title="历史的重复"></a>历史的重复</h2><p>这样的一个观点我是第一次去接触，但是这样倒是让人大开眼界。我们总是带着一种进步的眼光去看这个历史的更迭，其实在将外界的社会经济情况与政治的细枝末节抹去，剩下的整个趋势还真的是相似的重复，历史重演、历史总是惊人的相似等等的话语，原来又是这么有道理。</p><p>社会的发展，政治的周期循环，这样的角度去看来真的是极其的有可以参考的地方，以史为鉴我想这是真的具有这样的价值，可以指导我们在某个结点去做出相应的抉择。</p><p>我们肯定是不能穿越的，当然一旦涉及到量子理论，当然也不一定哈。不过我们不能穿越过去指导未来做一些事情，但是读历史去寻找规律，其实会发现一些周期的事情，这样其实也可以指导我们现在，我想把这样的情况也可以称作穿越。</p><h2 id="传统潜规则"><a href="#传统潜规则" class="headerlink" title="传统潜规则"></a>传统潜规则</h2><p>算是年纪不小，对于很多的事情其实自己也早有了解与耳闻，虽然不层经历，但是身边也发生了很多的事情在以与我一直以来世界观念不同的方式向我展示着另外一个平行世界。<br>然后在这本的历史中我发现这些原来是在好多年前都存在的事情，而是那么的必不可少的存在了下来，我想这个也算是“传统文化”。<br>这样想来去其糟粕，我不知道去了什么，取其精华又取了什么。</p><h2 id="宗教的信仰"><a href="#宗教的信仰" class="headerlink" title="宗教的信仰"></a>宗教的信仰</h2><p>这部分算是一眼中的，我是对宗教没有什么看法的，这个首先是迷信，再引申出宗教。这个社会的不公平，宗教将这个社会进行了延伸，然后在哪个延伸的里面恶有恶报、善有善报，坏人死后下地狱，好人上天堂。人们对未知的事情会产生怀疑与恐惧，但是这些又会延伸出很多其他的东西，于是在这个方面对人的道德进行一部分的约束与鼓励做好事。宗教是人民的鸦片，是冷酷世界的情感，是被压迫生灵的叹息。</p><hr><p>还有很多不成熟的看法，停下来多想想，我本来以前打算去做选调生，也妄图去改变很多的事情，但是发现和我想象的不一样。所以我觉得这对自己选择职业有一部分的因素。</p><p>关于城市，越小的地方反而更多地需要关系，有关系的人可以在这里过的很舒服，但是没关系的人寸步难行，这样想来大城市更加的公平一点对于大多数人，我想是因为不公平的那个圈子与普通人的圈子之间的垂直距离因为人口与阶级拉的很开，同时大多数是普通人，所以实现了独立的公平。相反小城市的交汇点会比较多一点，同时这个层次没有拉的很开，再很多的时候还会交叠，这样其实就反而会发大不公平的现象。</p><hr><p>推荐读一下，这个过程关于政治体系部分不求甚解的读过，如果有机会，我觉得读第二遍应该还会有收获。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;竟然记住了作者的名字，因此那肯定是在某个部分对我还是产生了很大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以说是去翻开继续回溯这本书，但是这不是我想要的，我想要的是回想。回想这个书的故事，回想那一篇篇的历史。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;历史的重复&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#历史的重复&quot; clas</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-2021的文学书记</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/01/06/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-2021%E7%9A%84%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/01/06/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-2021%E7%9A%84%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B9%A6%E8%AE%B0/</id>
    <published>2022-01-06T05:45:28.000Z</published>
    <updated>2022-01-06T09:03:30.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>仿佛已经习惯了这样的结构，习惯于在每次的开头先说明的来意，怕你误会，怕我多想。</p><p>曾经看过关于说读书也不必可以记录，你所读过的书会在你的谈吐和骨子里留下余味，变成了自己的偷懒不做记录的习惯。好久以前读书习惯于可以寻找的词句间的美丽，每个看起来华丽的地方都舍不得放过，最好自己能背下来，后来少了这些习惯，我像是懒惰占了大多数，还有三毛说：“读书多了，容颜自然改变，许多时候，自己可能以为许多看过的书籍都成过眼烟云，不复记忆，其实它们仍是潜在气质里、在谈吐上、在胸襟的无涯，当然也可能显露在生活和文字中。”这句话也成了偷懒的理由，只想着尽量的去多读书，倒是极少把一本书翻阅好几次，对我整个读书的经历来将，那些多次阅读的书籍自长大以后只有平凡的世界和行者无疆，到现在拿到平凡的世界阅读时还会热泪盈眶，我想我还是我自己，也许有所变更，但是大多数的我还是曾经那个半夜在床头哭的像个傻子一样的我。</p><p>早已经忘却读过谁的书、读了哪些书，可能我连书里的故事早已经讲诉不出来，但是那些故事的余味还在心头不时的萦绕。但是时间永远都是最厉害又果断的，会将那种感觉，无论曾经多么的热烈都会满满抹去，最后变成往后岁月里淡淡的感觉，你们仿佛见过，却不知道多久见过，你们仿佛是旧识，却想不出名字。所以于是想从现在开始开始记录感觉，不算是推荐书籍，因为我早已经不让自己过分的涉猎，或者让自己去看一些不好看的书籍，所以大多数月的书籍早已经被很多的人推荐，于是往后这个记录就算是一点曾经感觉的证实，如果有天想回去，也有路。</p><p>还可能是这样的虚荣心，想用这样的方式去督促自己多读点书，至少数量多了会被夸赞，虚荣的感觉多让人上瘾，装深沉也是，不过是被人注意的深沉。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><h4 id="文城-余华"><a href="#文城-余华" class="headerlink" title="文城-余华"></a>文城-余华</h4><h4 id="江城-彼得·海斯勒"><a href="#江城-彼得·海斯勒" class="headerlink" title="江城-彼得·海斯勒"></a>江城-彼得·海斯勒</h4><h4 id="月亮与六便士-威廉·萨默赛特·毛姆"><a href="#月亮与六便士-威廉·萨默赛特·毛姆" class="headerlink" title="月亮与六便士-威廉·萨默赛特·毛姆"></a>月亮与六便士-威廉·萨默赛特·毛姆</h4><h4 id="刀锋-威廉·萨默赛特·毛姆"><a href="#刀锋-威廉·萨默赛特·毛姆" class="headerlink" title="刀锋-威廉·萨默赛特·毛姆"></a>刀锋-威廉·萨默赛特·毛姆</h4><h4 id="小王子-安托万·德·圣·埃克苏佩里"><a href="#小王子-安托万·德·圣·埃克苏佩里" class="headerlink" title="小王子-安托万·德·圣·埃克苏佩里"></a>小王子-安托万·德·圣·埃克苏佩里</h4><h4 id="恶意-东野圭吾"><a href="#恶意-东野圭吾" class="headerlink" title="恶意-东野圭吾"></a>恶意-东野圭吾</h4><h4 id="晚熟的人-莫言"><a href="#晚熟的人-莫言" class="headerlink" title="晚熟的人-莫言"></a>晚熟的人-莫言</h4><h4 id="等待摩西-莫言"><a href="#等待摩西-莫言" class="headerlink" title="等待摩西-莫言"></a>等待摩西-莫言</h4><h4 id="伊豆的舞女-川端康成"><a href="#伊豆的舞女-川端康成" class="headerlink" title="伊豆的舞女-川端康成"></a>伊豆的舞女-川端康成</h4><h4 id="。。。"><a href="#。。。" class="headerlink" title="。。。"></a>。。。</h4><h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>不想刻意的去回忆那个时候的感觉，因为处在不同的时间点，我也再不会走向曾经的我。就不补充啦，以后走心记录。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;仿佛已经习惯了这样的结构，习惯于在每次的开头先说明的来意，怕你误会，怕我多想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经看过关于说读书也不必可以记录，你所读过的书</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-汇编语言（王爽）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/01/06/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E6%B1%87%E7%BC%96%E8%AF%AD%E8%A8%80%EF%BC%88%E7%8E%8B%E7%88%BD%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/01/06/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E6%B1%87%E7%BC%96%E8%AF%AD%E8%A8%80%EF%BC%88%E7%8E%8B%E7%88%BD%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-01-06T05:38:20.000Z</published>
    <updated>2022-01-06T09:03:38.150Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人的精力是有限的，这是最近不断的警告自己的一点事情，时间当然也是有限的，再加上时间的有限性。</p><p>自己也总算是有了一个方向，作为一个外行所需要学习的东西实在是很多的，毕竟到了职场是不能给你机会去喘息的，不行就换下一个上，现实又直接，所以自是不敢再浪费时间了。今早总算是囫囵吞枣的把《汇编语言》看完了，收获蛮多，其实有部分的收获在当时观看B站的一个课程其实对于整个计算机体系还算是有了一定的宏观的概念，但是因为自己以后的方向，所以基于此想在所要处在的环境细分一点，好好学习。所以基于硬件层的第一层人类的语言我想其实就是汇编，所以鉴于以后对于硬件的接触会毕竟的深入，就打算看一下汇编的东西。</p><p>看完的收获算是中规中矩，知道了机器指令，知道了汇编的语言的大概的样子，也懂得了一些数据处理的流程，我想如果在系统层面，这些对于知道系统的机器指令是怎么运行的，那么对于整个代码的优化与逻辑都会是有帮助的。</p><p>因此这本书讲的循序渐进，也不会有多余的知识让你分心，王爽老师这本书真的蛮不错的，值得一读。</p><p>下一本书就从《30天自制操作系统 (图灵程序设计丛书)》和《程序是怎样跑起来的(图灵程序设计丛书)》双线进行阅读，然后基于此要开始有从硬件到系统的概念，希望自己到时候能出一个视频，或者一个博客来记录这个过程的东西。</p><p>往后的时间我觉得在读完书之后我的读书笔记要搞明白几个问题。</p><hr><p>1、读这本书我学到了什么？</p><p>2、这个技术可以应用在哪些方面？</p><p>3、学到的东西能帮我在现有的技术哪些方面进行提升？</p><hr><p>目的性是个很重要的事情，这也会让你不要迷了路。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;人的精力是有限的，这是最近不断的警告自己的一点事情，时间当然也是有限的，再加上时间的有限性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己也总算是有了一个方向，作为一个外行所需要学习的东西实在是很多的，毕竟到了职场是不能给你机会去喘息的，不行就换下一个上，现实又直接，所以自是不敢再浪费时间了。今早总</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20211231-last-day</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/31/20211231-last-day/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/31/20211231-last-day/</id>
    <published>2021-12-31T04:40:59.000Z</published>
    <updated>2021-12-31T04:42:26.463Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>时间总是很快的，2021年就进入了尾声，前几天看见一个帖子说十年前竟然是2011年，这样一回头确实恍若隔世。发现自己每次写东西都是在感慨时间的流转不等人，这也侧面说明过去的时候有发生了经历了一些事情，也在这个过程中浪费了蛮多的时间，说来倒是惭愧。</p><p>不同事情的三分钟热度不知道算不算，在这个过程中也算是养成了蛮多的习惯，比如写文字记录最近的状况，也尝试在每个过程中去记录自己的思想，记得图书馆管理员那天通知我去领取我去年写的时光信，拿到的时候感觉好奇妙的感觉，相同的歌会让你回转到当时的场景，而当时那文字的期待算是完成了吗？</p><p>今年一年，实习、秋招、课题项目，算是半个充实，就是很多的学习习惯还处于一个养成之中，比较细小的就是对于文件的整理和存放习惯极其的不好，这给我在资料进行回归的时候带了很多的浪费与困扰，这是一定要解除的习惯。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p><strong>关于摄于</strong>，必须坚持在自己未来的领域保持技术的摄入，这点是极其的关键，最近以及很久没有写过代码了，这是一定要保持学习的，毕竟自己现在的知识储备与技术能力还较弱，这是一个机会，终于有了自己的方向，那就应该全心思的投入，不要被分心，当然论文是很重要的，所以这些事情需要依次进行，抓紧时间。</p><p><strong>关于分享</strong>，既然有100多人的基础了，后面还是需要整出实际的东西进行分享与展示，不过不用刻意的去分享一些没有深度的东西，以及一些已经烂大街的东西，那样的分享是没有意义的，也是浪费自我时间的，所以沉住氧，踏实学习，先沉淀，微信公众号与B站暂时先停更，不过学习以后还是要定期在一个模块或者一个方向去写点自己想法，方便以后吐槽自己当年的幼稚，先沉淀，先沉淀，先沉淀。</p><p><strong>关于阅读</strong>，关于文学的书籍还是要读的不过可以暂时的稍微缓解，琐碎的时间大多数的时候都被浪费了，自己在社交流媒体花费了太多时间，B站、微博什么的暂时肯定是需要卸载了，毕竟自己安排的书籍阅读任务蛮多的，总是要让自己去跳出这个舒适圈才能得到成长，毕竟谁都想赖在床上去刷着短视频，越空虚越反复。所以一定要保持系统性的阅读与学习，也一定要写读书的想法与感受。</p><p><strong>关于博客</strong>，可以关注大牛技术前辈的技术思想与学习方法的文章，关注整个行业的动向与发展前景，但是对于琐碎的知识还是选择跳过，要成系统的去学习哦。</p><p><strong>关于消费习惯</strong>，自己一直处于一个没有规划的时间点，但是自己倒是一直也没有什么不合理的消费习惯，我也不太想在这个方面浪费太多的时间去规划，毕竟就那点钱，但是还是要避免一些无用的消费，避免浪费。</p><p><strong>关于考证</strong>，这个驾驶证肯定还是要去考的。</p><p><strong>关于健身</strong>还是要去一直保持运动，从质量方面开始纠正，提高训练的效率，保持记录。</p><p><strong>关于理财</strong>，可以将自己部分的金钱放入基金，吃饭等闲暇时间可以去学习相关的知识，但是这个时候仍然不应该成为主要的精力花费时间点。</p><p><strong>最后就是让自己把时间花在该花的地方，不要浪费无用的时间。</strong></p><p><strong>自律给予自由</strong></p><p>20211231</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时间总是很快的，2021年就进入了尾声，前几天看见一个帖子说十年前竟然是2011年，这样一回头确实恍若隔世。发现自己每次写东西都是在感慨时间</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20211222反思</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/23/20211222%E5%8F%8D%E6%80%9D/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/23/20211222%E5%8F%8D%E6%80%9D/</id>
    <published>2021-12-23T13:51:33.000Z</published>
    <updated>2021-12-23T14:00:23.966Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="20211222关于最近科研的一点想法"><a href="#20211222关于最近科研的一点想法" class="headerlink" title="20211222关于最近科研的一点想法"></a>20211222关于最近科研的一点想法</h2><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>最近的进展实在是极慢，这个一方面是自己的效率问题，另一方面是因为自己的上心程度。不过想来24岁的年纪还因为想玩手机静不下心，着实有点搞笑。<br>我这也算不上什么科研吧，不过是在围绕着一些不曾深入研究的简单问题进行了一些研究罢了，但是因为这个研究的结果很重要，但是我对于这个结果却不知道是什么，脱离了掌控外的东西，果然未知才是最大的恐惧，当然也不是最大啦，死亡才是，被遗忘才是。好像有点跑题了，阿西老习惯了。只是在过往的两年里对于做的很多东西都是浅尝辄止，以及做的项目都是在可行性近似于百分之百的情况下去完成的。这样最大区别与现在的就是，你不用一边做一边担心这玩意到底行不行，到底能不能做出来，时间可是不会溜回来让你再来一次。基于此我深感对于那些闷头进去一心科研的人，这是很大勇气，有的人自己有，有的人被迫有。</p><h2 id="未知"><a href="#未知" class="headerlink" title="未知"></a>未知</h2><p>我算是一个被迫有的人，在过往按部就班的做了很多的东西。很多东西我知道只要踏实学习，踏实研究我肯定能最后搞定这个。但是自己去提出一个新的并实施一个新的方法时候，你在赌，你的赌注是这个对你很大影响的结果，以及时间。如果时间能逆流，那自然是可解决任何事情，可惜不可以。但是还是要硬着头皮上，当然因为没得选是最重要的原因，那些有的选的人都在坚持，我这样的底层人又哪有资格去矫情。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li>踏实干，不要浪费时间，就算这个方向没有结果，但是在这个过程也在为另外的一条路打下了基础。 </li></ul><h2 id="实事求是"><a href="#实事求是" class="headerlink" title="实事求是"></a>实事求是</h2><p>这个词语的反面是不太好的词语，我当然没有搞什么花里胡哨的。只不过每次在数据快要接近的时候总是无预警的想要去忘那个方向靠，这当然是人摆脱不了的主观情绪，仿佛在写数据的时候就手不住的四入五舍。倒是不如踏实的记录并处在一个与自我无关的状态，不受影响我也知道是很难的。但是科研的时候人就应该对数据保持冷漠，就像是投资的时候对股票基金保持冷漠，永远别对一个东西产生感情，这是极为不妥当的事情。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li>出发点是为了得到想要的结果，但是还是要采取合适的方法，并且好好去反复的发现问题，记录问题，分析问题，并且找到行之有效的方法去解决问题。不断的寻找方法并解决，这样才会经得起考量的。</li></ul><h2 id="计划"><a href="#计划" class="headerlink" title="计划"></a>计划</h2><p>在经历很久的拖沓和效率不高以后，我发现将自己的打算和计划做一个书写会大量的提高自己的效率，好吧虽然效率也不是很高，但是即使走的很慢也在朝着这个方向前进。这个事情是在我经历很久的迷茫与拖沓期间之后，发现不小心浪费了很多的时间之后发现这个事情，在哪天的晚上就躺在那里想着我到底应该怎么做，我不想荒废时间，这样的感觉一点也不爽，玛德。所以便在第二天先花了时间将自己需要做的进行一个梳理，每个步骤是什么。这样我在一个时刻所要做的就是这个步骤的事情，而不需要去分散太多的心思花在其他的步骤阶段。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li>在开始做每个工作之前先做好步骤的计划，大概的走向与流程要考虑好，这点是极为重要的。回溯方便于反思，前瞻方便于前行。你得大概知道自己要搞点什么，有个方向</li></ul><h2 id="精力"><a href="#精力" class="headerlink" title="精力"></a>精力</h2><p>我不知道是不是花心，还是什么，所以爱好很多。什么都想学，什么都想做，什么都期待，什么都向往。但是坚持下来的事情所剩无几，我想是因为不够真的热爱，其实感情的共鸣放在一个特殊的条件下来说，大多数人都是这样的。所以搞清楚什么一时冲动还是真的热爱，难过的是MD我这辈子竟然没什么热爱并坚持事情，也不对，坚持的事情其实还是稀疏几件，但是热爱的，我想真的有什么。不过我什么都愿意去学习，所以什么都可以成为我的热爱，哈哈，所以往后干什么就什么啦。</p><p>再没有对自己的领域产生一定的是成就之前，别告诉我什么爱好或者什么的，人一定要把最多的心思花在自己的专业领域。这是能带来最大收益地方，当真的在产生一些真的利好的时候再去拓展，我真的受够了那些分散我心思的时候了，MD，但是我现在还在做的东西我也是明确知道以后不会用上，但是你还是得去学习，因为没有得选，但是在这个过程中，对于这些事情的处理以及自我的思考，也会让人有很大的收获。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li><p>将主要时间花费在自己的领域，不要三心二意。</p></li><li><p>摆正心态，这是我一直所做的，从当下的环境去分析我有什么可以去学习纠正的，让自己一直处于一个学习的状态。</p></li></ul><h2 id="习惯"><a href="#习惯" class="headerlink" title="习惯"></a>习惯</h2><p>曾经说习惯的养成是在多少天来着，所以大多数没有坚持下去的事情是因为自己的中途的放弃。这是极为不好的，但是人嘛也不能太规律的像个机器人，我还是希望自己是一个柔软的人。</p><p>但是关于摄入与输出的事情，我还是希望自己能坚持做下去，最近因为自己以后可能以后要做的很底层，自己又是一个外行，所以打算去学习一下汇编的东西。那么在完成这个学习以后，我希望自己能将其整理或者归纳成思维导图，但是我的心里是着急与懒惰在作祟，总是暗示自己这个只是个工具，没必要深入学习或者说没必要做这些归纳。</p><p>说实话，这样的话会让自己变得遗忘，但是我应该先继续学习下去，最后根据整个书的内容给予自己的评价，并判断是否有价值去进行一个回溯与整理，是字典类还是思想类还是知识类。</p><p>最后能站在高一点的维度对书进行一个回望，这个过程一定很畅快。</p><p>其次就是对于真的很不错的事情，可以利用便利贴将东西进行书写然后提醒自己，当时间真的长达一定的时候，这样就可以将自己变得厉害。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li>每次读完书必须得写个读书记，技术书籍必须根据书籍的内容类型进行判断是否需要整理成笔记。</li><li>判断的标准，根据难度以及内容充实量。当内容量较少时候可以选择全局以后进行回溯，但是当内容很大的时候就务必要每章进行一个整理，对是一章，不可以偷懒。</li><li>啊啊啊，今年一定要买一本并阅读完英语书籍。</li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">20211222关于最近科研的一点想法</summary>
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20211222项目梳理（三）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/23/20211222%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%A2%B3%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%89%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/23/20211222%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%A2%B3%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%89%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-12-23T13:51:12.000Z</published>
    <updated>2021-12-23T14:01:55.290Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>最近将所有的数据进行了整理与计算，现在深深感受到了做东西的规划与整理的重要性。不要在小细节的地方省事，认真在事情的开头做好梳理与规划，做什么不要一股脑的全部扔进去。反而是要根据步骤，安排好工作，第一步从安排好自己的文件夹以及分好类，改好名字。名字可以长一点，但是一定要容易看懂。实在不行就做一个专门的readme进行文件说明也可以，这个过程都是自己在朝着专业化的方向前进，一定要有良好的工作习惯，我觉得这点非常的珍贵。</p><h2 id="安排"><a href="#安排" class="headerlink" title="安排"></a>安排</h2><p>1、测量正确连接的MOS电路电压数据</p><p>2、利用multism进行仿真，记录数据，便于以后消除测量出ADC引脚电阻的影响</p><p>3、搞清楚这个一阶微分方程电路的相关东西，对于我这个项目的作用在哪里。</p><h2 id="不好"><a href="#不好" class="headerlink" title="不好"></a>不好</h2><p>1、最近在文件归纳的方面还是不太让人满意，需要改。</p><p>2、最近学习还是不够沉浸，需要继续深入，需要改。</p><p>3、最近在教研室待的时间较短，不好，需要改。</p><p>4、最近没有拖沓是很不错的事情，<strong>需要保持</strong>。</p><p>5、最近在社交软件上浪费的时间太多了，需要改。</p><h2 id="这算是上周的反思"><a href="#这算是上周的反思" class="headerlink" title="这算是上周的反思"></a>这算是上周的反思</h2><p>下一步就按照计划踏踏实实做，遇到问题、记录问题、解决问题就行。</p><p>昂对了，因为前面的数据分析是基于无用的数据，所以啊，人还是要客观客观客观。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">发现问题，发现对实验的影响因素，从哪几个方面去解决找原因，通过大量的数据分析出计算的内阻值随着上拉电阻的变化而变化，也就是电流的变化。。</summary>
    
    
    
    <category term="传感器测量" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%B5%8B%E9%87%8F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20211217项目梳理（二）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/17/20211217%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%A2%B3%E7%90%86%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/17/20211217%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%A2%B3%E7%90%86%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-12-17T13:59:19.000Z</published>
    <updated>2021-12-23T14:02:39.149Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="背景"><a href="#背景" class="headerlink" title="背景"></a>背景</h3><p>关于这个数据的测量是第一个部分，但是这个部分的测量数据分散还是不够的，我的测量挡位是在729pF，为了避免后续的测量方案的改动，其实最好是能够在720pF-1uF这个范围。现在做的只是220pF-1uF，所以这里还有部分需要在后续的工作中添加上。其次就是关于数值拟合，我需要搞清楚计算的误差在多少，方差以及误差是否符合正太分布。</p><h3 id="工作开展"><a href="#工作开展" class="headerlink" title="工作开展"></a>工作开展</h3><p>现在是对于这个部分是真的基本上没有储备的知识，所以后续需要研读的有以下几个方面：</p><p>1、关于方差、%99.7，我需要用我的数据证明这个误差在范围内，是满足要求的。</p><p>2、如果不满足就涉及到最优化，这部分的知识最小二乘法拟合曲线。（最优化，拟合曲线）</p><p>3、利用数据的25%到75%的数据进行计算此参数，因为电容越大，采集的点越少，所以以最少点数为基准进行计算。</p><p>4、将数据点拟合到线上算出误差，这里可以分为两步：先将RC参数值求出来，然后进行画图，然后再用实际值进行计算误差。刚刚开始我还被迷惑，我应该和谁进行比较，老师说的自身我还没有懂，其实是我求出来的是一个新的，这个是不和我原来自身数据的图一样的。而我所寻找的误差就是在这个两个之间进行寻找。</p><p>大概两个方向</p><ul><li>一是先求出RC，然后将求出的RC结合Origin拟合出来的另外一个函数，然后观察并计算这个与真实的误差。</li><li>两个都由自己求，然后进行画图，然后与实际值进行计算误差</li></ul><h3 id="工作步骤"><a href="#工作步骤" class="headerlink" title="工作步骤"></a>工作步骤</h3><p>得先搞懂前面的相关知识点，怎么用，什么含义才能进行下一步。</p><p>1、先用已有数据进行计算出参数<br>2、然后绘图函数<br>3、然后带入数据点进行计算误差<br>4、将数据点进行绘图，与曲线在同一个图进行比较<br>5、进行分析判断<br>6、进行最优化分析-最小二乘法  点数少  尽可能准确</p><h3 id="现存问题"><a href="#现存问题" class="headerlink" title="现存问题"></a>现存问题</h3><p>1、对于数据拟合不熟悉，基础知识缺乏</p><p>2、对于误差分析不熟悉，基础知识缺乏</p><p>3、测量的数据范围还较窄，还需要再拓展</p><h3 id="补充工作"><a href="#补充工作" class="headerlink" title="补充工作"></a>补充工作</h3><p>1、测量729pF-220nF之间的电容的值，做测量数据记录。</p><p>数据操作：</p><pre><code>1、0-25   |    75-1002、25-75         55开</code></pre><p>数据绘图：</p><p>数据计算：</p><p>误差分析：    </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">对现有的数据进行一些处理与分析</summary>
    
    
    
    <category term="传感器测量" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%B5%8B%E9%87%8F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>项目资料学习整理（一）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/14/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E8%B5%84%E6%96%99%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%95%B4%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/14/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E8%B5%84%E6%96%99%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%95%B4%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-12-14T13:01:19.000Z</published>
    <updated>2021-12-14T13:02:33.903Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="（一）关于51的IO结构"><a href="#（一）关于51的IO结构" class="headerlink" title="（一）关于51的IO结构"></a><strong>（一）关于51的IO结构</strong></h2><p>51中有四组引脚，P0、P1、P2、P3</p><h3 id="P0"><a href="#P0" class="headerlink" title="P0"></a>P0</h3><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/Port0for51.jpg"></p><h3 id="P1"><a href="#P1" class="headerlink" title="P1"></a>P1</h3><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/Port1for51.jpg"></p><h3 id="P2"><a href="#P2" class="headerlink" title="P2"></a>P2</h3><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/Port2for51.jpg"></p><h3 id="P3"><a href="#P3" class="headerlink" title="P3"></a>P3</h3><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/Port3for51.jpg"></p><p>在看这部分的时候，你需要对mos管有一定的了解，然后有一定的数电模电基础。我是觉得因为数电其实就是建立在模电的基础上，将模拟电子元器件结合半导体材料进行整合到一起，然后实现了数字逻辑。在上层就涉及到了软件层面。</p><p>我是把这部分知识看了一遍，但是回过头来再看这些脑子里对于知识的一些细节还是记得不是很牢靠，我一直是文字的钟爱者，但是还是不得不说视频与图片让人们会产生更深的映像。在这里我们先大概看一下四个IO口的内部结构，然后结合具体的理论进行分析。</p><h2 id="上拉、下拉、三态的原理与对应结构"><a href="#上拉、下拉、三态的原理与对应结构" class="headerlink" title="上拉、下拉、三态的原理与对应结构"></a>上拉、下拉、三态的原理与对应结构</h2><p>为什么是这个样子，这是因为对于数字电路来说不是0就是1，但是对于复杂的电路可能需要一个线路传输不同的信号，这就产生了三态门，顾名思义就是结合高低电平以及一个高阻态，高阻态的顾名思义就是超级高的电阻，相当于断开。</p><p>上拉就是接到电源，通过一个电阻接到电源，那么这个电阻就叫上拉电阻。</p><p>下拉就是接地。</p><h2 id="推挽输出与开漏输出"><a href="#推挽输出与开漏输出" class="headerlink" title="推挽输出与开漏输出"></a>推挽输出与开漏输出</h2><h3 id="推挽输出"><a href="#推挽输出" class="headerlink" title="推挽输出"></a>推挽输出</h3><p>推挽输出的结构是由两个三极管或者MOS管受到互补信号的控制，两个管子始终保持一个截至一个导通的状态。</p><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/%E6%8E%A8%E6%8C%BD%E8%BE%93%E5%87%BA.jpg"></p><p>这样的结构的作用就是高低电平都具有驱动能力，同时也能正儿八经的输出高低电平。</p><h3 id="开漏输出"><a href="#开漏输出" class="headerlink" title="开漏输出"></a>开漏输出</h3><p>常常与推挽输出对应的就是开漏输出<br><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/%E5%BC%80%E6%BC%8F%E8%BE%93%E5%87%BA.jpg"></p><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/%E5%BC%80%E6%BC%8F%E8%BE%93%E5%87%BA02.jpg"></p><p>在大概了解了以上的基础概念的时候我们再回过头来分析一下，这些上拉、下拉、避免干扰、提高驱动能力、输出真正的高电平这些都是些什么鬼话呢。</p><p>其次是对于IO是很多都是双向通信的，就是指的你既可以输出信号，也可以输入信号。</p><p>双向开漏IO、准双向开漏IO、以及推挽输出作为双向IO</p><p>关于这部分推荐看一下前辈的<a href="https://blog.csdn.net/techexchangeischeap/article/details/72569999?spm=1001.2101.3001.6650.3&utm_medium=distribute.pc_relevant.none-task-blog-2~default~CTRLIST~default-3.nonecase&depth_1-utm_source=distribute.pc_relevant.none-task-blog-2~default~CTRLIST~default-3.nonecase">这篇文章</a></p><h2 id="分析结果"><a href="#分析结果" class="headerlink" title="分析结果"></a>分析结果</h2><p>回到我们的目的本身来说，cc2530本身是具有21个数字输入/输出引脚可配置为通用数字I / O或连接至ADC，定时器或USART外设的外设I / O。</p><figure class="highlight mathematica"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs mathematica"><span class="hljs-built_in">I</span> <span class="hljs-operator">/</span> <span class="hljs-built_in">O</span>端口具有以下主要功能：<br><br><br>•  <span class="hljs-number">21</span>个数字通用输入<span class="hljs-operator">/</span>输出引脚<br><br>•  通用<span class="hljs-built_in">I</span> <span class="hljs-operator">/</span> <span class="hljs-built_in">O</span>或外设<span class="hljs-built_in">I</span> <span class="hljs-operator">/</span> <span class="hljs-built_in">O</span><br><br>•  输入上拉或下拉功能<br><br>•  外部中断功能<br><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>对于IO我们可以进行设置，首先是端口功能选择，其次是输入方向选择，然后是输入模式上拉、下拉、三态。</p><p>我们是对电容进行充放电，所以就需要端口产生PWM波，然后这个波我是去对电容进行充放电，所以这个引脚的结构就需要我去搞清楚。</p><p>但是每个引脚都具有输入输出的功能，都具有各种设置的功能，那么不可能是像上述的结构一样单纯，于是我对比这想到了，CC2530的引脚功能是很丰富的，让我想起了STM32，于是我就找到了STM32引脚的内部结构图，一看恍然大悟。</p><p>这个资料来自于<a href="https://blog.csdn.net/youshijian99/article/details/80086273">这里哦</a>，感谢前辈。</p><p>STM32GPIO内部图<br><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/GPIO.jpg"></p><p>但是我查到关于STM32有四种输入模式，四种输出模式</p><figure class="highlight haml"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs haml">输入模式<br>    -<span class="ruby">输入浮空（GPIO_Mode_IN_FLOATING）</span><br><span class="ruby">    -输入上拉(GPIO_Mode_IPU)</span><br><span class="ruby">    -输入下拉(GPIO_Mode_IPD)</span><br><span class="ruby">    -模拟输入(GPIO_Mode_AIN)</span><br><span class="ruby">输出模式</span><br><span class="ruby">    -开漏输出(GPIO_Mode_Out_OD)</span><br><span class="ruby">    -开漏复用功能(GPIO_Mode_AF_OD)</span><br><span class="ruby">    -推挽式输出(GPIO_Mode_Out_PP)</span><br><span class="ruby">    -推挽式复用功能(GPIO_Mode_AF_PP)</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>而关于CC2530</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs plain">输入：上拉、下拉、三态<br>输出：没有说可以设置<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>所以对于此，我们可以知道这个CC2530内部是有上拉电阻和下拉电阻的，但是这个只是在输入的时候才有用。</p><p>但是我对于输入的状态是不关注的，只想知道这个输出是什么结构。于此同时我还看到了关于另外一种结构是有点不同的。<br><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/GPIOstm32%EF%BC%881%EF%BC%89.jpg"></p><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/GPIOstm32%EF%BC%882%EF%BC%89.jpg"></p><p>不同就在于这个上拉电阻的位置，所以有的回说这个是带上拉的开漏输出或者推挽输出。<br>资料来自于这里哦<a href="https://blog.csdn.net/as480133937/article/details/98063549">点击原文</a></p><p>在针对于上述的资料以后，我再结合我的实际数据，因为在我设置P1_0的输出PWM，然后没有接上拉电阻，但是可以实现高低电平的变化，这样的可能性就两个：</p><p>1—是推挽输出（这个的可能性很大）<br>2—是开漏输出，内部接了上拉电阻</p><p>所以这里就需要验证一下，怎么验证呢，我觉得是要根据开漏输出和推挽输出的特性来进行分析。</p><p>就不往上翻了，我们来这里学习复习一遍两者的特点。</p><h4 id="推挽输出-1"><a href="#推挽输出-1" class="headerlink" title="推挽输出"></a>推挽输出</h4><p>这个结构最大的特点就是能真正意义上的输出高电平和低电平，并且在两种电平下都具有驱动能力，但是推挽输出这样的结构不能实现“线与”的结构。“线与”结构是什么意思呢？线与指的是两个及其以上的输出端直接互联就可以实现“AND”的逻辑功能，那这个时候结合推挽输出的机构，我们可以发现，当两个推挽输出接在一起的时候，产生的通路电阻比较小，回发生短路，进而对端口造成损害。</p><h4 id="开漏输出-1"><a href="#开漏输出-1" class="headerlink" title="开漏输出"></a>开漏输出</h4><p>对比来看，开漏输出无法真正的输出高电平，输出的高电平没有真正的驱动能力，需要借助外部的上拉电阻完成对外驱动。</p><p>所以在这里结合我测量数据的现象来说，以及数据分析来说，为什么P1_0能有20mA的驱动能力，说明内部有两种可能推挽输出或者带上拉电阻。</p><p>现在为了测量分析内部结构我们进行数据的测量分析：</p><pre><code>第一组 P1_0：    1、假设P1_0内部结构输出时候自带上拉电阻    2、没有上拉电阻，加一个    3、测量P0_7带上拉电阻    4、测量P0_7带上拉电阻+MOS管第二组 P1_7:    1、带上拉电阻    2、带mos管+上拉电阻吧</code></pre><p>现在测量得电阻，发现P1_0，不外接mos管得时候，算出来得内阻值再40K附近，关于100nF-220nF这个范围内有点奇怪。不过在220nf-1uF得内阻都在40k附近，这样得话可以判断出为了提高P1_0\P1_1两个引脚得驱动能力，可能引脚内部加了上拉电阻，这样就区别去其他引脚的驱动能力，同时他不具备输入状态的变化，可能就是一个上拉电阻。<br>这当然是根据我自己的猜测得出来的。</p><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/cc2030GPIO%E5%81%87%E6%83%B3%E5%9B%BE.png"></p><p>大概是这么个意思，但是肯定细节方面还是差了蛮多的。</p><p>(PS:关于CC2530在作为普通IO输入时 ，P1INP可不设置；在进行ADC转换时，<br>必须将引脚设置成三态，否则电压采集不准。)</p><p><a href="https://blog.csdn.net/weixin_40877615/article/details/95043657">CMOS门与TTL门</a></p><h3 id="结论"><a href="#结论" class="headerlink" title="结论"></a>结论</h3><p>P1_0 GPIO引脚结构很可能就是开漏+上拉   也可能是推挽+上拉</p><p>下一步就是研究指数函数的拟合方法</p><h3 id="关于推挽和开漏的补充"><a href="#关于推挽和开漏的补充" class="headerlink" title="关于推挽和开漏的补充"></a>关于推挽和开漏的补充</h3><p>1、开漏可以利用外部驱动，减少IC内部驱动</p><p>2、只能输出低电平，外接上拉电阻才能具备输出高电平的功能(上拉电阻的选择也很重要，因为上拉电阻决定了电平的转换速度与功耗，电阻越小延时小但是功耗大，所以在一定程度上对延时有要求的可以使用下降沿输出出（这里有点迷惑）)，按道理我的电阻的选择应该还好，具体的这个电平延时个人觉得可以使用示波器进行分析观察。后续的误差精细的时候需要考虑。</p><p>3、开漏输出可以实现线与结构</p><p>4、开漏复用功能，这个意思就是当IO口被当做非通用IO口使用时，端口就必须是复用功能输出模式（可以是推挽或者是开漏）</p><p>5、推挽输出因为结构对称的三极管或者是MOSFET，导通功耗地，效率高。推拉式输出可以提高电路的负载能力，又提高开关速度。</p><h3 id="资料补充"><a href="#资料补充" class="headerlink" title="资料补充"></a>资料补充</h3><p>文章的讲解主要是自己用来分析梳理思路，图片都是来自于前辈的文章，我只摘取了极少部分，更多可以看资料</p><p><a href="https://blog.csdn.net/as480133937/article/details/98063549">STM32F4 GPIO八种模式及工作原理详解</a></p><p><a href="https://blog.csdn.net/baidu_37366055/article/details/80060962?spm=1001.2101.3001.6650.5&utm_medium=distribute.pc_relevant.none-task-blog-2~default~OPENSEARCH~default-5.highlightwordscore&depth_1-utm_source=distribute.pc_relevant.none-task-blog-2~default~OPENSEARCH~default-5.highlightwordscore">STM32的8种GPIO输入输出模式深入详解</a></p><p><a href="https://blog.csdn.net/zzz_xxj/article/details/79312565?spm=1001.2101.3001.6661.1&utm_medium=distribute.pc_relevant_t0.none-task-blog-2~default~CTRLIST~default-1.nonecase&depth_1-utm_source=distribute.pc_relevant_t0.none-task-blog-2~default~CTRLIST~default-1.nonecase">CC2530学习笔记（1）—— IO端口</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;（一）关于51的IO结构&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#（一）关于51的IO结构&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;（一）关于51的IO结构&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;（一）关于51的IO结构&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;51中有四组引脚，P0、P</summary>
      
    
    
    
    <category term="传感器测量" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%B5%8B%E9%87%8F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于项目的梳理</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/13/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%A2%B3%E7%90%86/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/13/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%A2%B3%E7%90%86/</id>
    <published>2021-12-13T04:11:57.000Z</published>
    <updated>2021-12-14T13:00:08.225Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个进展真的是让人心烦，甚至是毫无进展。</p><p>关于这个方案有两个点的难处，第一个是准确的采集出电容电压的值，第二个就是怎么样拟合，采用数据对其进行曲线拟合。算出RC的值进而计算出值，因为一直很多的事情再脑子里想，但是总是容易被遗忘掉，就在这里做一个记录。</p><p>但是对于这个我想关键的采集数据其实不算是关键，我现在讲整个项目分为两个part，一是采集数据，二是对数据进行拟合。</p><h3 id="采集电压曲线"><a href="#采集电压曲线" class="headerlink" title="采集电压曲线"></a>采集电压曲线</h3><p>这部分其实主要是引脚的问题，我觉得算是处在掌控之中。</p><p>需求：</p><ul><li>我需要产生一个矩形波对电容进行充放电。</li></ul><p>疑惑点：</p><ul><li><p>这个矩形波的产生可以来自CC2530的软件产生或者是硬件产生。因为CC2530支持硬件产生PWM，只需要配置相关的寄存器即可。</p></li><li><p>PWM的硬件产生又离不开定时器，对于cc2530有三个定时器，但是只有定时器1才有16位，定时器2是用于RF通信的，剩下的定时器3、4是八位的定时器。</p></li><li><p>这样讲来本来我还可以用的还是蛮多的，但是这个定时器的配置真的是很烦恼，因为CC2530的是基于51的内核，同时它吧还具有很多的外设功能，所以这就是产生一种情况，外设的功能是映射在IO口，但是IO口的结构我是有要求的，16位定时器1的IO结构是推挽的，这是满足不了我的，所以排除了映射到P0端口的我需要开漏输出的结构，这样才会让我可以进行数据的测量，但是关于P1_0的内部结构又是不太明朗的，因为按照51的IO结构来说，P0都是推挽结构。那么我们首先需要排除，定时器一可以映射到P1_0和P1_1，但是手册说这两个端口的输入是没有上拉下拉的区别，同时还具有20mA的驱动能力，我们都知道常见51的P1的口的结构是开漏输出的，但是除了P1_0和P1_1的口子以外，其他的IO都是只有4mA的驱动能力，所以从这点可以分析出来肯定是存在结构的差异。那么这个结构的差异在哪里就是个问题。</p></li><li><p>其次就是有一个矛盾点，因为除了 P1.0 、P1.1各具备20mA的输出驱动能力之外，所有的输出均具备4mA的驱动电流。那么要这样额驱动能力一样是不是结构就必须一样的，那这样是不是所有的结构都是推挽输出，或者是只有P1.0 、P1.1才是推挽输出的结构。</p></li><li><p>P1.0 、P1.1没有上拉下拉的功能，所以怎么样的结构才会没有这样的能力，具有这样三态的能力又应该是怎么样的结构。同时芯片手册还写到了上拉、下拉电阻的阻值是20K，那么就得搞清楚这个数据是针对P1.0 、P1.1还是针对除了P1.0 、P1.1所有的结构来说的。</p></li></ul><p>参考的资料：</p><ul><li>1、常见51的IO结构总结</li><li>2、上拉、下拉、三态的原理与对应结构</li><li>3、推挽输出、开漏输出的原理与结构</li><li>4、怎么样能提高驱动能力</li></ul><p>待解决的问题：</p><ul><li>1、确定出P1_1的内部结构</li><li>2、如果是能操作的那种就测量数据，算出电阻值</li><li>3、记录好数据与步骤</li></ul><p>Tips：</p><ul><li>1、第一步先整个文件夹，记录好做这个的目的，环境</li><li>2、程序、数据、资料创建好相应的文件夹，不要一股脑的偷懒于这点</li><li>3、别尼玛做一点啥子就去玩手机</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个进展真的是让人心烦，甚至是毫无进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这个方案有两个点的难处，第一个是准确的采集出电容电压的值，第二个就是怎么样拟合，采用数据对其进行曲线拟合。算出RC的值进而计算出值，因为一直很多的事情再脑子里想，但是总是容易被遗忘掉，就在这里做一个记录。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="传感器测量" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%B5%8B%E9%87%8F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HEXO文章部署常见问题记录（二）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/13/HEXO%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%AE%B0%E5%BD%95%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/13/HEXO%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%AE%B0%E5%BD%95%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-12-13T04:11:04.000Z</published>
    <updated>2021-12-13T04:24:34.787Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>【<strong>问题一</strong>】OpenSSL SSL_connect: Connection was reset in connection to github.com:443</p><p>Github报错OpenSSL SSL_connect: Connection was reset in connection to github.com:443终极解决方案</p><p>今天在使用git命令进行push和pull时，出现如下报错：</p><figure class="highlight pgsql"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs pgsql">fatal: unable <span class="hljs-keyword">to</span> <span class="hljs-keyword">access</span> <span class="hljs-string">&#x27;https://github.com/wxler/test.git/&#x27;</span>: OpenSSL SSL_connect: <span class="hljs-keyword">Connection</span> was <span class="hljs-keyword">reset</span> <span class="hljs-keyword">in</span> <span class="hljs-keyword">connection</span> <span class="hljs-keyword">to</span> github.com:<span class="hljs-number">443</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>我查了很多种方案，下面必有一个方法能够解决。</p><p><strong>方案一</strong><br>在git bash命令行中依次输入以下命令：</p><figure class="highlight tcl"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs tcl">git config --<span class="hljs-keyword">global</span> <span class="hljs-keyword">http</span>.sslBackend <span class="hljs-string">&quot;openssl&quot;</span><br>git config --<span class="hljs-keyword">global</span> <span class="hljs-keyword">http</span>.sslCAInfo <span class="hljs-string">&quot;C:\Program Files\Git\mingw64\ssl\cert.pem&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>注意上面第二个命令，路径要换成git安装的路径。</p><p><strong>方案二</strong><br>如果你开启了VPN，很可能是因为代理的问题，这时候设置一下http.proxy就可以了。</p><p>一定要查看自己的VPN端口号，假如你的端口号是7890，在git bash命令行中输入以下命令即可：</p><figure class="highlight lua"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs lua">git <span class="hljs-built_in">config</span> <span class="hljs-comment">--global http.proxy 127.0.0.1:7890</span><br>git <span class="hljs-built_in">config</span> <span class="hljs-comment">--global https.proxy 127.0.0.1:7890</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>如果你之前git中已经设置过上述配置，则使用如下命令取消再进行配置即可：</p><figure class="highlight tcl"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs tcl">git config --<span class="hljs-keyword">global</span> --<span class="hljs-keyword">unset</span> <span class="hljs-keyword">http</span>.proxy<br>git config --<span class="hljs-keyword">global</span> --<span class="hljs-keyword">unset</span> https.proxy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>下面是几个常用的git配置查看命令：</p><figure class="highlight autoit"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs autoit">git config --<span class="hljs-keyword">global</span> http.proxy <span class="hljs-meta">#查看git的http代理配置</span><br>git config --<span class="hljs-keyword">global</span> https.proxy <span class="hljs-meta">#查看git的https代理配置</span><br>git config --<span class="hljs-keyword">global</span> -l <span class="hljs-meta">#查看git的所有配置</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p><strong>方案三</strong><br>还有一个情况，是你的VNP代理服务器节点有问题，有时候更换一个结点就好了。当然，也可以使用自己搭建的代理服务器。</p><p>博主提示，一定要科学上网，合理上网。</p><p><strong>方案四</strong><br>打开一个新的git bash终端，就没问题了。这个可能是当前git的会话有关。<br>————————————————<br>版权声明：本文为CSDN博主「雷恩Layne」的原创文章，遵循CC 4.0 BY-SA版权协议，转载请附上原文出处链接及本声明。<br>原文链接：<a href="https://blog.csdn.net/qq_37555071/article/details/114260533">https://blog.csdn.net/qq_37555071/article/details/114260533</a></p><p>【<strong>问题二</strong>】git ssh之Could not resolve hostname github.com问题</p><p><a href="https://www.dazhuanlan.com/ooke/topics/1187159">解决答案</a></p><p>【<strong>问题三</strong>】Failed to connect to 127.0.0.1 port 1080: Connection refused拒绝连接错误</p><p><a href="https://blog.csdn.net/weixin_41010198/article/details/87929622">解决答案</a></p><p>【<strong>问题四</strong>】(git clone出现 fatal: unable to access ‘<a href="https://github.com/...&#39;%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%8A%9E%E6%B3%95(%E4%BA%B2%E6%B5%8B%E6%9C%89%E6%95%88)">https://github.com/...&#39;的解决办法(亲测有效)</a>)</p><p><a href="https://blog.csdn.net/qq_33349365/article/details/101514412">解决方法</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">搭建Blog经常有遇到的问题</summary>
    
    
    
    <category term="Hexo博客" scheme="https://riddlego.github.io/categories/Hexo%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
