<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>RiddleGo</title>
  
  <subtitle>小时候想以后做个作家</subtitle>
  <link href="https://riddlego.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://riddlego.github.io/"/>
  <updated>2022-02-20T01:07:58.641Z</updated>
  <id>https://riddlego.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Russshare</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>20220218_新学期要加油呀</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/02/20/20220218-%E6%96%B0%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E8%A6%81%E5%8A%A0%E6%B2%B9%E5%91%80/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/02/20/20220218-%E6%96%B0%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E8%A6%81%E5%8A%A0%E6%B2%B9%E5%91%80/</id>
    <published>2022-02-20T01:05:36.000Z</published>
    <updated>2022-02-20T01:07:58.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>时间总是不会停下来给你任何的解答，也不会提醒你，就这样的离开。</p><p>这个假期算是很快乐的，也算是半个的充实，寒假第一次放的这么久，也是第一次在家过了大年。</p><p>在享受这份幸福的时候，也从家庭的种种矛盾中体会到背后的本质，是因为物质匮乏引起的。发现很多的事情都是因为金钱的不充足带来的，在过往的几十年我总是觉得父母的争吵是大多数都是为了极其上不了台面的事情，凸显了他们的局限与肤浅于表面，最后随着时间对我长大的催促，我才开始懂得，这是因为在大多数的不堪事情面前，父母选择了面对，而我躲在背后以自傲的态度，不耐烦的情绪对其进行了言语上不留情面的攻击，到这里我真的满怀感恩与愧疚。虽然依然早就过了18岁，但是我这个时候才怀揣着这份体谅与尊敬对他们表达我这辈子的感恩。在以后我希望我自己能真正的慢下来，对他们对于一些事情的看法，站在他们的角度进行思考与体谅。</p><p>一年的腊月与正月是必然少不了的走亲访友，在老爹的摩托车后座上，冻的流鼻涕，感慨祖国这大好河山。也在听闻亲戚或者陌生村民的家事而同情或者忧愁，我也自知我自身现在家庭本是具体，但是还是忍不住的想宽慰他们看淡点，看开点，也感慨自己的现状又能好到哪里去。</p><p>我的成长是中国高速发展的时间，又是农村长大。真正的体会到国家这些年的发展，又切实的感受到这个社会的进步，我也是受惠于国家的一些助学政策，我将永远感激，并期待有一天我能为这个社会做些什么。</p><p>父母的年长，以及以后的养老我突然想起这是我以后必须考虑的东西，总是感觉父母还年轻，那不过是因为自己还幼稚，想起来父母已年过50，这大半辈子都将关心与劳动给了孩子。现在突然想起以前那句“希望自己长大的速度快过父母老去的速度”，自己以后做事情要耐心或者是沉默在对于父母的某些情绪，在外面经常站在别人的角度考虑问题，为什么到了家人面前，却忘了这些事情。</p><p>小妹依然年纪越来越大，小时候粘我，现在我粘她。看着一个两个手掌大的孩子到现在快和我一样高的时候，这样的感觉真是奇妙，虽然经常调侃或者是认真的态度去批评教育她，希望她以后能考高分，但是更多的我想的是她能健康快乐的长大，成为一个能照顾好自己的有品德的人。</p><p>真的随着时间人的想法也在变化，以前想的是好好工作，以后出去看看，现在也只想给爸妈整个孙子，想一家人以后好好待在一起，哈哈哈，人无再少年啊。</p><hr><p>这学期当然首要的任务我不用多说，但是做事情真的要少犹豫，因为很多的事情是必须要做的。</p><p><strong>合理的拒绝一些活动</strong>，缩窄自己的交际圈，拓展自己更加舒服与合适的交际圈，这也可以避免浪费不必要的时间和金钱，现在这两者我都真的好缺乏。</p><p><strong>摆脱无用的社交也是急需要去改变的</strong>，要不耐得住寂寞，学会去分享。要不就稳定下来，不要再在一些莫须有的事情上浪费太多的时间。</p><p><strong>驾照一定要开始报名开始学习</strong>，这个事情是肯定不能再脱的，可以在平时多看看视频做一些提前的学习与了解。</p><p><strong>健身与游泳</strong>，我想这个事情应该是在驾照之前，现在真的要注意好自己的饮食与生活习惯了，健康真的很重要了，运动前一定要注意热身、注意不能强撑着、注意休息。</p><p><strong>专业书籍的阅读</strong>，在入职之前要养成写代码和看书的习惯，找回系统学习的习惯，一定要跟着敲代码以及看一章的书籍，可以分成小节进行记录，同时课后习题与代码一定要跟着敲写。</p><p>这未来的一年是处于两种不同境况的一年，将会存在巨大的跨度。很难去对未来进行预测，但是能做的就是不要浪费任何的时间，尽量让大多的时间都过得有意义。对于未知的事情你很难去做一个规划或者是什么，但是可以在个人的行为或者习惯方面继续进步，而这方面我真的还存在很大的进步空间。</p><p><strong>预备</strong>：在这个数据大爆炸的时代，做什么事情一定要做到心中有数，虽然临场的能力很重要，但是提前的准备总会基于自己新的能量。少一点贸然，多一点预防。</p><p><strong>记录</strong>：关于生活的灵感，随着的时间与环境的改变，会转瞬即逝，有时候可以停下来慢慢的做个记录。而不要去任其消逝，因为在下一秒的你，已经是一个新的你。对于密码，很多时候注册了都搞忘了，备忘录记好，不要偷懒与这几分钟，下一次的注册会耽误更久的时间</p><p><strong>读书</strong>：读书是需要记录的，不然读书的意义又是什么。专业书籍的一章是很漫长的，读了之后需要自己去整理逻辑关系，跟着敲写再进入下一章，慢慢来比较快。</p><p><strong>冥想</strong>：需要每天真的静下来去思考，做一件事情不要盲目的开始，先静下来去想想事情的开展或者前因后果。不要每个空闲的时间都在抱着手机刷视频或者打游戏去放松，可以想点最近发生的事情，或者以后要做的。</p><p><strong>立行</strong>：想到的关于家庭的事情，以及突然想起的需要做的事情，务必完成了再切换下一个场景。</p><hr><p>自信、感恩、自律、分享</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时间总是不会停下来给你任何的解答，也不会提醒你，就这样的离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个假期算是很快乐的，也算是半个的充实，寒假第一次放的这么久，</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-平凡的世界（路遥）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/02/20/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%EF%BC%88%E8%B7%AF%E9%81%A5%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/02/20/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%EF%BC%88%E8%B7%AF%E9%81%A5%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-02-20T01:05:13.000Z</published>
    <updated>2022-02-20T01:07:49.654Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>这个寒假，打着看书的名义去偷懒，又翻起老妹的《平凡的世界》。到后来这本书分分散散的在2022年2月16日阅读完毕，心中的那种激动夹杂着难过的复杂感觉难以言说。2014年的下半年，那个时候我正在读高三，花了20多块钱买了一本简印本，后来上大学才在图书馆发现这个正版的原来这么厚。记得那个时候，一个人在107进门右手边的床上边看边哭。2022年的2月我在老家的床上边看，眼眶还是装不住水。于是想写点什么做一个释放。</p><h2 id="平凡的我"><a href="#平凡的我" class="headerlink" title="平凡的我"></a>平凡的我</h2><p>2021年中科院一位博士师兄的毕业致谢走红于网络，年底一位清华的师兄的成长传遍各个社交论坛。而我，普普通通的我，看着这些文字难以释怀。那人前的窘迫与怯懦，人后的不安与难过，我也或多或少，或轻或重的在我身上发生过。只是随着时间的增长，外界的环境与物质条件的进步，虽然相比于身边人还存在很大的差别，但是以我自身为参考，不得不说是提升很大的。记得小时候，吃一顿火锅，那肯的是等到过年的那一天，而我也为了自己小时候的贪吃而受了许多的白眼。那个时候一大家只有一个电视，而我也自是没有资格看动画片的，只有在大家都看完的时候，或者是在广告时间，切换到动画频道，到换回来电视剧已经开始的话，那自然是一顿骂和打是少不了的。</p><p>人有时候就是奇怪，我已经忘了那个时候的美味，忘了那个时候的动画片，只记得受的白眼，和挨的打。也开始懂了那句话有的人一生都在治愈童年，因为父亲在外务工，母亲对她娘家人的无条件的包容，我从小就知道只能靠自己的道理。物质上的匮乏，让人生少了很多的选择，但我依然不能对父母进行责怪，在大多数的时候，他们无条件的对家里孩子的照顾与付出我必须用一生去感恩。物质的匮乏是一方面，想着自己因为这方面的原因而不敢去爱自己喜欢的人，然后最后错过，这些的遗憾也只能随着时间慢慢散去。</p><p>我本来是有很多的话要讲，本来是有很多的事情要提及往事，突然到这里又不想再提起。</p><p>《平凡的世界》站在我父辈再往前的那个时间节点，再结合当时的社会背景，说了黄原的那片土地上的事情。国家的大事情、村里的小事情，好多的描写都击打在我这个农村孩子的心上。</p><p>我期待有天自己能坦然接纳自己的局限于不安，并自信保持自己，人不随着时间老去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这个寒假，打着看书的名义去偷懒，又翻起老妹的《平凡的世界》。到后来这本书分分散散的在2022年2月16日阅读完毕，心中的那种激动夹杂着难过的</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021辛丑除夕夜话</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/01/31/2021%E8%BE%9B%E4%B8%91%E9%99%A4%E5%A4%95%E5%A4%9C%E8%AF%9D/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/01/31/2021%E8%BE%9B%E4%B8%91%E9%99%A4%E5%A4%95%E5%A4%9C%E8%AF%9D/</id>
    <published>2022-01-31T13:43:17.000Z</published>
    <updated>2022-02-18T06:43:26.508Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个年算不上热闹，但算是清净。</p><p>软件知识，操作系统原理</p><p>linux内核设计的艺术<br>图解linux操作系统架构设计与实现原理<br>bios原理<br>驱动开发<br>测试驱动的嵌入式C语言开发<br>嵌入式C语言自我修养——从芯片、编译器到操作系统(博文视点出品)<br>程序员的自我修养：链接、装载与库(博文视点出品)</p><p>底层原理<br>C嵌入式编程设计模式 </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个年算不上热闹，但算是清净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;软件知识，操作系统原理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;linux内核设计的艺术&lt;br&gt;图解linux操作系统架构设计与实现原理&lt;br&gt;bios原理&lt;br&gt;驱动开发&lt;br&gt;测试驱动的嵌入式C语言开发&lt;br&gt;嵌入式C语言自我修养——从芯片、编译器到</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-潜规则（吴思）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/01/16/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E6%BD%9C%E8%A7%84%E5%88%99%EF%BC%88%E5%90%B4%E6%80%9D%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/01/16/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E6%BD%9C%E8%A7%84%E5%88%99%EF%BC%88%E5%90%B4%E6%80%9D%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-01-16T13:57:06.000Z</published>
    <updated>2022-01-16T15:03:57.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>竟然记住了作者的名字，因此那肯定是在某个部分对我还是产生了很大的影响。</p><p>我可以说是去翻开继续回溯这本书，但是这不是我想要的，我想要的是回想。回想这个书的故事，回想那一篇篇的历史。</p><h2 id="历史的重复"><a href="#历史的重复" class="headerlink" title="历史的重复"></a>历史的重复</h2><p>这样的一个观点我是第一次去接触，但是这样倒是让人大开眼界。我们总是带着一种进步的眼光去看这个历史的更迭，其实在将外界的社会经济情况与政治的细枝末节抹去，剩下的整个趋势还真的是相似的重复，历史重演、历史总是惊人的相似等等的话语，原来又是这么有道理。</p><p>社会的发展，政治的周期循环，这样的角度去看来真的是极其的有可以参考的地方，以史为鉴我想这是真的具有这样的价值，可以指导我们在某个结点去做出相应的抉择。</p><p>我们肯定是不能穿越的，当然一旦涉及到量子理论，当然也不一定哈。不过我们不能穿越过去指导未来做一些事情，但是读历史去寻找规律，其实会发现一些周期的事情，这样其实也可以指导我们现在，我想把这样的情况也可以称作穿越。</p><h2 id="传统潜规则"><a href="#传统潜规则" class="headerlink" title="传统潜规则"></a>传统潜规则</h2><p>算是年纪不小，对于很多的事情其实自己也早有了解与耳闻，虽然不层经历，但是身边也发生了很多的事情在以与我一直以来世界观念不同的方式向我展示着另外一个平行世界。<br>然后在这本的历史中我发现这些原来是在好多年前都存在的事情，而是那么的必不可少的存在了下来，我想这个也算是“传统文化”。<br>这样想来去其糟粕，我不知道去了什么，取其精华又取了什么。</p><h2 id="宗教的信仰"><a href="#宗教的信仰" class="headerlink" title="宗教的信仰"></a>宗教的信仰</h2><p>这部分算是一眼中的，我是对宗教没有什么看法的，这个首先是迷信，再引申出宗教。这个社会的不公平，宗教将这个社会进行了延伸，然后在哪个延伸的里面恶有恶报、善有善报，坏人死后下地狱，好人上天堂。人们对未知的事情会产生怀疑与恐惧，但是这些又会延伸出很多其他的东西，于是在这个方面对人的道德进行一部分的约束与鼓励做好事。宗教是人民的鸦片，是冷酷世界的情感，是被压迫生灵的叹息。</p><hr><p>还有很多不成熟的看法，停下来多想想，我本来以前打算去做选调生，也妄图去改变很多的事情，但是发现和我想象的不一样。所以我觉得这对自己选择职业有一部分的因素。</p><p>关于城市，越小的地方反而更多地需要关系，有关系的人可以在这里过的很舒服，但是没关系的人寸步难行，这样想来大城市更加的公平一点对于大多数人，我想是因为不公平的那个圈子与普通人的圈子之间的垂直距离因为人口与阶级拉的很开，同时大多数是普通人，所以实现了独立的公平。相反小城市的交汇点会比较多一点，同时这个层次没有拉的很开，再很多的时候还会交叠，这样其实就反而会发大不公平的现象。</p><hr><p>推荐读一下，这个过程关于政治体系部分不求甚解的读过，如果有机会，我觉得读第二遍应该还会有收获。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;竟然记住了作者的名字，因此那肯定是在某个部分对我还是产生了很大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以说是去翻开继续回溯这本书，但是这不是我想要的，我想要的是回想。回想这个书的故事，回想那一篇篇的历史。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;历史的重复&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#历史的重复&quot; clas</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-2021的文学书记</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/01/06/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-2021%E7%9A%84%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/01/06/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-2021%E7%9A%84%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B9%A6%E8%AE%B0/</id>
    <published>2022-01-06T05:45:28.000Z</published>
    <updated>2022-01-06T09:03:30.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>仿佛已经习惯了这样的结构，习惯于在每次的开头先说明的来意，怕你误会，怕我多想。</p><p>曾经看过关于说读书也不必可以记录，你所读过的书会在你的谈吐和骨子里留下余味，变成了自己的偷懒不做记录的习惯。好久以前读书习惯于可以寻找的词句间的美丽，每个看起来华丽的地方都舍不得放过，最好自己能背下来，后来少了这些习惯，我像是懒惰占了大多数，还有三毛说：“读书多了，容颜自然改变，许多时候，自己可能以为许多看过的书籍都成过眼烟云，不复记忆，其实它们仍是潜在气质里、在谈吐上、在胸襟的无涯，当然也可能显露在生活和文字中。”这句话也成了偷懒的理由，只想着尽量的去多读书，倒是极少把一本书翻阅好几次，对我整个读书的经历来将，那些多次阅读的书籍自长大以后只有平凡的世界和行者无疆，到现在拿到平凡的世界阅读时还会热泪盈眶，我想我还是我自己，也许有所变更，但是大多数的我还是曾经那个半夜在床头哭的像个傻子一样的我。</p><p>早已经忘却读过谁的书、读了哪些书，可能我连书里的故事早已经讲诉不出来，但是那些故事的余味还在心头不时的萦绕。但是时间永远都是最厉害又果断的，会将那种感觉，无论曾经多么的热烈都会满满抹去，最后变成往后岁月里淡淡的感觉，你们仿佛见过，却不知道多久见过，你们仿佛是旧识，却想不出名字。所以于是想从现在开始开始记录感觉，不算是推荐书籍，因为我早已经不让自己过分的涉猎，或者让自己去看一些不好看的书籍，所以大多数月的书籍早已经被很多的人推荐，于是往后这个记录就算是一点曾经感觉的证实，如果有天想回去，也有路。</p><p>还可能是这样的虚荣心，想用这样的方式去督促自己多读点书，至少数量多了会被夸赞，虚荣的感觉多让人上瘾，装深沉也是，不过是被人注意的深沉。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><h4 id="文城-余华"><a href="#文城-余华" class="headerlink" title="文城-余华"></a>文城-余华</h4><h4 id="江城-彼得·海斯勒"><a href="#江城-彼得·海斯勒" class="headerlink" title="江城-彼得·海斯勒"></a>江城-彼得·海斯勒</h4><h4 id="月亮与六便士-威廉·萨默赛特·毛姆"><a href="#月亮与六便士-威廉·萨默赛特·毛姆" class="headerlink" title="月亮与六便士-威廉·萨默赛特·毛姆"></a>月亮与六便士-威廉·萨默赛特·毛姆</h4><h4 id="刀锋-威廉·萨默赛特·毛姆"><a href="#刀锋-威廉·萨默赛特·毛姆" class="headerlink" title="刀锋-威廉·萨默赛特·毛姆"></a>刀锋-威廉·萨默赛特·毛姆</h4><h4 id="小王子-安托万·德·圣·埃克苏佩里"><a href="#小王子-安托万·德·圣·埃克苏佩里" class="headerlink" title="小王子-安托万·德·圣·埃克苏佩里"></a>小王子-安托万·德·圣·埃克苏佩里</h4><h4 id="恶意-东野圭吾"><a href="#恶意-东野圭吾" class="headerlink" title="恶意-东野圭吾"></a>恶意-东野圭吾</h4><h4 id="晚熟的人-莫言"><a href="#晚熟的人-莫言" class="headerlink" title="晚熟的人-莫言"></a>晚熟的人-莫言</h4><h4 id="等待摩西-莫言"><a href="#等待摩西-莫言" class="headerlink" title="等待摩西-莫言"></a>等待摩西-莫言</h4><h4 id="伊豆的舞女-川端康成"><a href="#伊豆的舞女-川端康成" class="headerlink" title="伊豆的舞女-川端康成"></a>伊豆的舞女-川端康成</h4><h4 id="。。。"><a href="#。。。" class="headerlink" title="。。。"></a>。。。</h4><h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>不想刻意的去回忆那个时候的感觉，因为处在不同的时间点，我也再不会走向曾经的我。就不补充啦，以后走心记录。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;仿佛已经习惯了这样的结构，习惯于在每次的开头先说明的来意，怕你误会，怕我多想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经看过关于说读书也不必可以记录，你所读过的书</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书记-汇编语言（王爽）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2022/01/06/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E6%B1%87%E7%BC%96%E8%AF%AD%E8%A8%80%EF%BC%88%E7%8E%8B%E7%88%BD%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2022/01/06/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0-%E6%B1%87%E7%BC%96%E8%AF%AD%E8%A8%80%EF%BC%88%E7%8E%8B%E7%88%BD%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-01-06T05:38:20.000Z</published>
    <updated>2022-01-06T09:03:38.150Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人的精力是有限的，这是最近不断的警告自己的一点事情，时间当然也是有限的，再加上时间的有限性。</p><p>自己也总算是有了一个方向，作为一个外行所需要学习的东西实在是很多的，毕竟到了职场是不能给你机会去喘息的，不行就换下一个上，现实又直接，所以自是不敢再浪费时间了。今早总算是囫囵吞枣的把《汇编语言》看完了，收获蛮多，其实有部分的收获在当时观看B站的一个课程其实对于整个计算机体系还算是有了一定的宏观的概念，但是因为自己以后的方向，所以基于此想在所要处在的环境细分一点，好好学习。所以基于硬件层的第一层人类的语言我想其实就是汇编，所以鉴于以后对于硬件的接触会毕竟的深入，就打算看一下汇编的东西。</p><p>看完的收获算是中规中矩，知道了机器指令，知道了汇编的语言的大概的样子，也懂得了一些数据处理的流程，我想如果在系统层面，这些对于知道系统的机器指令是怎么运行的，那么对于整个代码的优化与逻辑都会是有帮助的。</p><p>因此这本书讲的循序渐进，也不会有多余的知识让你分心，王爽老师这本书真的蛮不错的，值得一读。</p><p>下一本书就从《30天自制操作系统 (图灵程序设计丛书)》和《程序是怎样跑起来的(图灵程序设计丛书)》双线进行阅读，然后基于此要开始有从硬件到系统的概念，希望自己到时候能出一个视频，或者一个博客来记录这个过程的东西。</p><p>往后的时间我觉得在读完书之后我的读书笔记要搞明白几个问题。</p><hr><p>1、读这本书我学到了什么？</p><p>2、这个技术可以应用在哪些方面？</p><p>3、学到的东西能帮我在现有的技术哪些方面进行提升？</p><hr><p>目的性是个很重要的事情，这也会让你不要迷了路。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;人的精力是有限的，这是最近不断的警告自己的一点事情，时间当然也是有限的，再加上时间的有限性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己也总算是有了一个方向，作为一个外行所需要学习的东西实在是很多的，毕竟到了职场是不能给你机会去喘息的，不行就换下一个上，现实又直接，所以自是不敢再浪费时间了。今早总</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20211231-last-day</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/31/20211231-last-day/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/31/20211231-last-day/</id>
    <published>2021-12-31T04:40:59.000Z</published>
    <updated>2021-12-31T04:42:26.463Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>时间总是很快的，2021年就进入了尾声，前几天看见一个帖子说十年前竟然是2011年，这样一回头确实恍若隔世。发现自己每次写东西都是在感慨时间的流转不等人，这也侧面说明过去的时候有发生了经历了一些事情，也在这个过程中浪费了蛮多的时间，说来倒是惭愧。</p><p>不同事情的三分钟热度不知道算不算，在这个过程中也算是养成了蛮多的习惯，比如写文字记录最近的状况，也尝试在每个过程中去记录自己的思想，记得图书馆管理员那天通知我去领取我去年写的时光信，拿到的时候感觉好奇妙的感觉，相同的歌会让你回转到当时的场景，而当时那文字的期待算是完成了吗？</p><p>今年一年，实习、秋招、课题项目，算是半个充实，就是很多的学习习惯还处于一个养成之中，比较细小的就是对于文件的整理和存放习惯极其的不好，这给我在资料进行回归的时候带了很多的浪费与困扰，这是一定要解除的习惯。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p><strong>关于摄于</strong>，必须坚持在自己未来的领域保持技术的摄入，这点是极其的关键，最近以及很久没有写过代码了，这是一定要保持学习的，毕竟自己现在的知识储备与技术能力还较弱，这是一个机会，终于有了自己的方向，那就应该全心思的投入，不要被分心，当然论文是很重要的，所以这些事情需要依次进行，抓紧时间。</p><p><strong>关于分享</strong>，既然有100多人的基础了，后面还是需要整出实际的东西进行分享与展示，不过不用刻意的去分享一些没有深度的东西，以及一些已经烂大街的东西，那样的分享是没有意义的，也是浪费自我时间的，所以沉住氧，踏实学习，先沉淀，微信公众号与B站暂时先停更，不过学习以后还是要定期在一个模块或者一个方向去写点自己想法，方便以后吐槽自己当年的幼稚，先沉淀，先沉淀，先沉淀。</p><p><strong>关于阅读</strong>，关于文学的书籍还是要读的不过可以暂时的稍微缓解，琐碎的时间大多数的时候都被浪费了，自己在社交流媒体花费了太多时间，B站、微博什么的暂时肯定是需要卸载了，毕竟自己安排的书籍阅读任务蛮多的，总是要让自己去跳出这个舒适圈才能得到成长，毕竟谁都想赖在床上去刷着短视频，越空虚越反复。所以一定要保持系统性的阅读与学习，也一定要写读书的想法与感受。</p><p><strong>关于博客</strong>，可以关注大牛技术前辈的技术思想与学习方法的文章，关注整个行业的动向与发展前景，但是对于琐碎的知识还是选择跳过，要成系统的去学习哦。</p><p><strong>关于消费习惯</strong>，自己一直处于一个没有规划的时间点，但是自己倒是一直也没有什么不合理的消费习惯，我也不太想在这个方面浪费太多的时间去规划，毕竟就那点钱，但是还是要避免一些无用的消费，避免浪费。</p><p><strong>关于考证</strong>，这个驾驶证肯定还是要去考的。</p><p><strong>关于健身</strong>还是要去一直保持运动，从质量方面开始纠正，提高训练的效率，保持记录。</p><p><strong>关于理财</strong>，可以将自己部分的金钱放入基金，吃饭等闲暇时间可以去学习相关的知识，但是这个时候仍然不应该成为主要的精力花费时间点。</p><p><strong>最后就是让自己把时间花在该花的地方，不要浪费无用的时间。</strong></p><p><strong>自律给予自由</strong></p><p>20211231</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;时间总是很快的，2021年就进入了尾声，前几天看见一个帖子说十年前竟然是2011年，这样一回头确实恍若隔世。发现自己每次写东西都是在感慨时间</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20211222反思</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/23/20211222%E5%8F%8D%E6%80%9D/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/23/20211222%E5%8F%8D%E6%80%9D/</id>
    <published>2021-12-23T13:51:33.000Z</published>
    <updated>2021-12-23T14:00:23.966Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="20211222关于最近科研的一点想法"><a href="#20211222关于最近科研的一点想法" class="headerlink" title="20211222关于最近科研的一点想法"></a>20211222关于最近科研的一点想法</h2><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>最近的进展实在是极慢，这个一方面是自己的效率问题，另一方面是因为自己的上心程度。不过想来24岁的年纪还因为想玩手机静不下心，着实有点搞笑。<br>我这也算不上什么科研吧，不过是在围绕着一些不曾深入研究的简单问题进行了一些研究罢了，但是因为这个研究的结果很重要，但是我对于这个结果却不知道是什么，脱离了掌控外的东西，果然未知才是最大的恐惧，当然也不是最大啦，死亡才是，被遗忘才是。好像有点跑题了，阿西老习惯了。只是在过往的两年里对于做的很多东西都是浅尝辄止，以及做的项目都是在可行性近似于百分之百的情况下去完成的。这样最大区别与现在的就是，你不用一边做一边担心这玩意到底行不行，到底能不能做出来，时间可是不会溜回来让你再来一次。基于此我深感对于那些闷头进去一心科研的人，这是很大勇气，有的人自己有，有的人被迫有。</p><h2 id="未知"><a href="#未知" class="headerlink" title="未知"></a>未知</h2><p>我算是一个被迫有的人，在过往按部就班的做了很多的东西。很多东西我知道只要踏实学习，踏实研究我肯定能最后搞定这个。但是自己去提出一个新的并实施一个新的方法时候，你在赌，你的赌注是这个对你很大影响的结果，以及时间。如果时间能逆流，那自然是可解决任何事情，可惜不可以。但是还是要硬着头皮上，当然因为没得选是最重要的原因，那些有的选的人都在坚持，我这样的底层人又哪有资格去矫情。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li>踏实干，不要浪费时间，就算这个方向没有结果，但是在这个过程也在为另外的一条路打下了基础。 </li></ul><h2 id="实事求是"><a href="#实事求是" class="headerlink" title="实事求是"></a>实事求是</h2><p>这个词语的反面是不太好的词语，我当然没有搞什么花里胡哨的。只不过每次在数据快要接近的时候总是无预警的想要去忘那个方向靠，这当然是人摆脱不了的主观情绪，仿佛在写数据的时候就手不住的四入五舍。倒是不如踏实的记录并处在一个与自我无关的状态，不受影响我也知道是很难的。但是科研的时候人就应该对数据保持冷漠，就像是投资的时候对股票基金保持冷漠，永远别对一个东西产生感情，这是极为不妥当的事情。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li>出发点是为了得到想要的结果，但是还是要采取合适的方法，并且好好去反复的发现问题，记录问题，分析问题，并且找到行之有效的方法去解决问题。不断的寻找方法并解决，这样才会经得起考量的。</li></ul><h2 id="计划"><a href="#计划" class="headerlink" title="计划"></a>计划</h2><p>在经历很久的拖沓和效率不高以后，我发现将自己的打算和计划做一个书写会大量的提高自己的效率，好吧虽然效率也不是很高，但是即使走的很慢也在朝着这个方向前进。这个事情是在我经历很久的迷茫与拖沓期间之后，发现不小心浪费了很多的时间之后发现这个事情，在哪天的晚上就躺在那里想着我到底应该怎么做，我不想荒废时间，这样的感觉一点也不爽，玛德。所以便在第二天先花了时间将自己需要做的进行一个梳理，每个步骤是什么。这样我在一个时刻所要做的就是这个步骤的事情，而不需要去分散太多的心思花在其他的步骤阶段。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li>在开始做每个工作之前先做好步骤的计划，大概的走向与流程要考虑好，这点是极为重要的。回溯方便于反思，前瞻方便于前行。你得大概知道自己要搞点什么，有个方向</li></ul><h2 id="精力"><a href="#精力" class="headerlink" title="精力"></a>精力</h2><p>我不知道是不是花心，还是什么，所以爱好很多。什么都想学，什么都想做，什么都期待，什么都向往。但是坚持下来的事情所剩无几，我想是因为不够真的热爱，其实感情的共鸣放在一个特殊的条件下来说，大多数人都是这样的。所以搞清楚什么一时冲动还是真的热爱，难过的是MD我这辈子竟然没什么热爱并坚持事情，也不对，坚持的事情其实还是稀疏几件，但是热爱的，我想真的有什么。不过我什么都愿意去学习，所以什么都可以成为我的热爱，哈哈，所以往后干什么就什么啦。</p><p>再没有对自己的领域产生一定的是成就之前，别告诉我什么爱好或者什么的，人一定要把最多的心思花在自己的专业领域。这是能带来最大收益地方，当真的在产生一些真的利好的时候再去拓展，我真的受够了那些分散我心思的时候了，MD，但是我现在还在做的东西我也是明确知道以后不会用上，但是你还是得去学习，因为没有得选，但是在这个过程中，对于这些事情的处理以及自我的思考，也会让人有很大的收获。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li><p>将主要时间花费在自己的领域，不要三心二意。</p></li><li><p>摆正心态，这是我一直所做的，从当下的环境去分析我有什么可以去学习纠正的，让自己一直处于一个学习的状态。</p></li></ul><h2 id="习惯"><a href="#习惯" class="headerlink" title="习惯"></a>习惯</h2><p>曾经说习惯的养成是在多少天来着，所以大多数没有坚持下去的事情是因为自己的中途的放弃。这是极为不好的，但是人嘛也不能太规律的像个机器人，我还是希望自己是一个柔软的人。</p><p>但是关于摄入与输出的事情，我还是希望自己能坚持做下去，最近因为自己以后可能以后要做的很底层，自己又是一个外行，所以打算去学习一下汇编的东西。那么在完成这个学习以后，我希望自己能将其整理或者归纳成思维导图，但是我的心里是着急与懒惰在作祟，总是暗示自己这个只是个工具，没必要深入学习或者说没必要做这些归纳。</p><p>说实话，这样的话会让自己变得遗忘，但是我应该先继续学习下去，最后根据整个书的内容给予自己的评价，并判断是否有价值去进行一个回溯与整理，是字典类还是思想类还是知识类。</p><p>最后能站在高一点的维度对书进行一个回望，这个过程一定很畅快。</p><p>其次就是对于真的很不错的事情，可以利用便利贴将东西进行书写然后提醒自己，当时间真的长达一定的时候，这样就可以将自己变得厉害。</p><p><strong>WAYS</strong></p><ul><li>每次读完书必须得写个读书记，技术书籍必须根据书籍的内容类型进行判断是否需要整理成笔记。</li><li>判断的标准，根据难度以及内容充实量。当内容量较少时候可以选择全局以后进行回溯，但是当内容很大的时候就务必要每章进行一个整理，对是一章，不可以偷懒。</li><li>啊啊啊，今年一定要买一本并阅读完英语书籍。</li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">20211222关于最近科研的一点想法</summary>
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20211222项目梳理（三）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/23/20211222%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%A2%B3%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%89%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/23/20211222%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%A2%B3%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%89%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-12-23T13:51:12.000Z</published>
    <updated>2021-12-23T14:01:55.290Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>最近将所有的数据进行了整理与计算，现在深深感受到了做东西的规划与整理的重要性。不要在小细节的地方省事，认真在事情的开头做好梳理与规划，做什么不要一股脑的全部扔进去。反而是要根据步骤，安排好工作，第一步从安排好自己的文件夹以及分好类，改好名字。名字可以长一点，但是一定要容易看懂。实在不行就做一个专门的readme进行文件说明也可以，这个过程都是自己在朝着专业化的方向前进，一定要有良好的工作习惯，我觉得这点非常的珍贵。</p><h2 id="安排"><a href="#安排" class="headerlink" title="安排"></a>安排</h2><p>1、测量正确连接的MOS电路电压数据</p><p>2、利用multism进行仿真，记录数据，便于以后消除测量出ADC引脚电阻的影响</p><p>3、搞清楚这个一阶微分方程电路的相关东西，对于我这个项目的作用在哪里。</p><h2 id="不好"><a href="#不好" class="headerlink" title="不好"></a>不好</h2><p>1、最近在文件归纳的方面还是不太让人满意，需要改。</p><p>2、最近学习还是不够沉浸，需要继续深入，需要改。</p><p>3、最近在教研室待的时间较短，不好，需要改。</p><p>4、最近没有拖沓是很不错的事情，<strong>需要保持</strong>。</p><p>5、最近在社交软件上浪费的时间太多了，需要改。</p><h2 id="这算是上周的反思"><a href="#这算是上周的反思" class="headerlink" title="这算是上周的反思"></a>这算是上周的反思</h2><p>下一步就按照计划踏踏实实做，遇到问题、记录问题、解决问题就行。</p><p>昂对了，因为前面的数据分析是基于无用的数据，所以啊，人还是要客观客观客观。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">发现问题，发现对实验的影响因素，从哪几个方面去解决找原因，通过大量的数据分析出计算的内阻值随着上拉电阻的变化而变化，也就是电流的变化。。</summary>
    
    
    
    <category term="传感器测量" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%B5%8B%E9%87%8F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20211217项目梳理（二）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/17/20211217%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%A2%B3%E7%90%86%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/17/20211217%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%A2%B3%E7%90%86%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-12-17T13:59:19.000Z</published>
    <updated>2021-12-23T14:02:39.149Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="背景"><a href="#背景" class="headerlink" title="背景"></a>背景</h3><p>关于这个数据的测量是第一个部分，但是这个部分的测量数据分散还是不够的，我的测量挡位是在729pF，为了避免后续的测量方案的改动，其实最好是能够在720pF-1uF这个范围。现在做的只是220pF-1uF，所以这里还有部分需要在后续的工作中添加上。其次就是关于数值拟合，我需要搞清楚计算的误差在多少，方差以及误差是否符合正太分布。</p><h3 id="工作开展"><a href="#工作开展" class="headerlink" title="工作开展"></a>工作开展</h3><p>现在是对于这个部分是真的基本上没有储备的知识，所以后续需要研读的有以下几个方面：</p><p>1、关于方差、%99.7，我需要用我的数据证明这个误差在范围内，是满足要求的。</p><p>2、如果不满足就涉及到最优化，这部分的知识最小二乘法拟合曲线。（最优化，拟合曲线）</p><p>3、利用数据的25%到75%的数据进行计算此参数，因为电容越大，采集的点越少，所以以最少点数为基准进行计算。</p><p>4、将数据点拟合到线上算出误差，这里可以分为两步：先将RC参数值求出来，然后进行画图，然后再用实际值进行计算误差。刚刚开始我还被迷惑，我应该和谁进行比较，老师说的自身我还没有懂，其实是我求出来的是一个新的，这个是不和我原来自身数据的图一样的。而我所寻找的误差就是在这个两个之间进行寻找。</p><p>大概两个方向</p><ul><li>一是先求出RC，然后将求出的RC结合Origin拟合出来的另外一个函数，然后观察并计算这个与真实的误差。</li><li>两个都由自己求，然后进行画图，然后与实际值进行计算误差</li></ul><h3 id="工作步骤"><a href="#工作步骤" class="headerlink" title="工作步骤"></a>工作步骤</h3><p>得先搞懂前面的相关知识点，怎么用，什么含义才能进行下一步。</p><p>1、先用已有数据进行计算出参数<br>2、然后绘图函数<br>3、然后带入数据点进行计算误差<br>4、将数据点进行绘图，与曲线在同一个图进行比较<br>5、进行分析判断<br>6、进行最优化分析-最小二乘法  点数少  尽可能准确</p><h3 id="现存问题"><a href="#现存问题" class="headerlink" title="现存问题"></a>现存问题</h3><p>1、对于数据拟合不熟悉，基础知识缺乏</p><p>2、对于误差分析不熟悉，基础知识缺乏</p><p>3、测量的数据范围还较窄，还需要再拓展</p><h3 id="补充工作"><a href="#补充工作" class="headerlink" title="补充工作"></a>补充工作</h3><p>1、测量729pF-220nF之间的电容的值，做测量数据记录。</p><p>数据操作：</p><pre><code>1、0-25   |    75-1002、25-75         55开</code></pre><p>数据绘图：</p><p>数据计算：</p><p>误差分析：    </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">对现有的数据进行一些处理与分析</summary>
    
    
    
    <category term="传感器测量" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%B5%8B%E9%87%8F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>项目资料学习整理（一）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/14/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E8%B5%84%E6%96%99%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%95%B4%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/14/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E8%B5%84%E6%96%99%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%95%B4%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-12-14T13:01:19.000Z</published>
    <updated>2021-12-14T13:02:33.903Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="（一）关于51的IO结构"><a href="#（一）关于51的IO结构" class="headerlink" title="（一）关于51的IO结构"></a><strong>（一）关于51的IO结构</strong></h2><p>51中有四组引脚，P0、P1、P2、P3</p><h3 id="P0"><a href="#P0" class="headerlink" title="P0"></a>P0</h3><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/Port0for51.jpg"></p><h3 id="P1"><a href="#P1" class="headerlink" title="P1"></a>P1</h3><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/Port1for51.jpg"></p><h3 id="P2"><a href="#P2" class="headerlink" title="P2"></a>P2</h3><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/Port2for51.jpg"></p><h3 id="P3"><a href="#P3" class="headerlink" title="P3"></a>P3</h3><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/Port3for51.jpg"></p><p>在看这部分的时候，你需要对mos管有一定的了解，然后有一定的数电模电基础。我是觉得因为数电其实就是建立在模电的基础上，将模拟电子元器件结合半导体材料进行整合到一起，然后实现了数字逻辑。在上层就涉及到了软件层面。</p><p>我是把这部分知识看了一遍，但是回过头来再看这些脑子里对于知识的一些细节还是记得不是很牢靠，我一直是文字的钟爱者，但是还是不得不说视频与图片让人们会产生更深的映像。在这里我们先大概看一下四个IO口的内部结构，然后结合具体的理论进行分析。</p><h2 id="上拉、下拉、三态的原理与对应结构"><a href="#上拉、下拉、三态的原理与对应结构" class="headerlink" title="上拉、下拉、三态的原理与对应结构"></a>上拉、下拉、三态的原理与对应结构</h2><p>为什么是这个样子，这是因为对于数字电路来说不是0就是1，但是对于复杂的电路可能需要一个线路传输不同的信号，这就产生了三态门，顾名思义就是结合高低电平以及一个高阻态，高阻态的顾名思义就是超级高的电阻，相当于断开。</p><p>上拉就是接到电源，通过一个电阻接到电源，那么这个电阻就叫上拉电阻。</p><p>下拉就是接地。</p><h2 id="推挽输出与开漏输出"><a href="#推挽输出与开漏输出" class="headerlink" title="推挽输出与开漏输出"></a>推挽输出与开漏输出</h2><h3 id="推挽输出"><a href="#推挽输出" class="headerlink" title="推挽输出"></a>推挽输出</h3><p>推挽输出的结构是由两个三极管或者MOS管受到互补信号的控制，两个管子始终保持一个截至一个导通的状态。</p><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/%E6%8E%A8%E6%8C%BD%E8%BE%93%E5%87%BA.jpg"></p><p>这样的结构的作用就是高低电平都具有驱动能力，同时也能正儿八经的输出高低电平。</p><h3 id="开漏输出"><a href="#开漏输出" class="headerlink" title="开漏输出"></a>开漏输出</h3><p>常常与推挽输出对应的就是开漏输出<br><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/%E5%BC%80%E6%BC%8F%E8%BE%93%E5%87%BA.jpg"></p><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/%E5%BC%80%E6%BC%8F%E8%BE%93%E5%87%BA02.jpg"></p><p>在大概了解了以上的基础概念的时候我们再回过头来分析一下，这些上拉、下拉、避免干扰、提高驱动能力、输出真正的高电平这些都是些什么鬼话呢。</p><p>其次是对于IO是很多都是双向通信的，就是指的你既可以输出信号，也可以输入信号。</p><p>双向开漏IO、准双向开漏IO、以及推挽输出作为双向IO</p><p>关于这部分推荐看一下前辈的<a href="https://blog.csdn.net/techexchangeischeap/article/details/72569999?spm=1001.2101.3001.6650.3&utm_medium=distribute.pc_relevant.none-task-blog-2~default~CTRLIST~default-3.nonecase&depth_1-utm_source=distribute.pc_relevant.none-task-blog-2~default~CTRLIST~default-3.nonecase">这篇文章</a></p><h2 id="分析结果"><a href="#分析结果" class="headerlink" title="分析结果"></a>分析结果</h2><p>回到我们的目的本身来说，cc2530本身是具有21个数字输入/输出引脚可配置为通用数字I / O或连接至ADC，定时器或USART外设的外设I / O。</p><figure class="highlight mathematica"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs mathematica"><span class="hljs-built_in">I</span> <span class="hljs-operator">/</span> <span class="hljs-built_in">O</span>端口具有以下主要功能：<br><br><br>•  <span class="hljs-number">21</span>个数字通用输入<span class="hljs-operator">/</span>输出引脚<br><br>•  通用<span class="hljs-built_in">I</span> <span class="hljs-operator">/</span> <span class="hljs-built_in">O</span>或外设<span class="hljs-built_in">I</span> <span class="hljs-operator">/</span> <span class="hljs-built_in">O</span><br><br>•  输入上拉或下拉功能<br><br>•  外部中断功能<br><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>对于IO我们可以进行设置，首先是端口功能选择，其次是输入方向选择，然后是输入模式上拉、下拉、三态。</p><p>我们是对电容进行充放电，所以就需要端口产生PWM波，然后这个波我是去对电容进行充放电，所以这个引脚的结构就需要我去搞清楚。</p><p>但是每个引脚都具有输入输出的功能，都具有各种设置的功能，那么不可能是像上述的结构一样单纯，于是我对比这想到了，CC2530的引脚功能是很丰富的，让我想起了STM32，于是我就找到了STM32引脚的内部结构图，一看恍然大悟。</p><p>这个资料来自于<a href="https://blog.csdn.net/youshijian99/article/details/80086273">这里哦</a>，感谢前辈。</p><p>STM32GPIO内部图<br><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/GPIO.jpg"></p><p>但是我查到关于STM32有四种输入模式，四种输出模式</p><figure class="highlight haml"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs haml">输入模式<br>    -<span class="ruby">输入浮空（GPIO_Mode_IN_FLOATING）</span><br><span class="ruby">    -输入上拉(GPIO_Mode_IPU)</span><br><span class="ruby">    -输入下拉(GPIO_Mode_IPD)</span><br><span class="ruby">    -模拟输入(GPIO_Mode_AIN)</span><br><span class="ruby">输出模式</span><br><span class="ruby">    -开漏输出(GPIO_Mode_Out_OD)</span><br><span class="ruby">    -开漏复用功能(GPIO_Mode_AF_OD)</span><br><span class="ruby">    -推挽式输出(GPIO_Mode_Out_PP)</span><br><span class="ruby">    -推挽式复用功能(GPIO_Mode_AF_PP)</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>而关于CC2530</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs plain">输入：上拉、下拉、三态<br>输出：没有说可以设置<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>所以对于此，我们可以知道这个CC2530内部是有上拉电阻和下拉电阻的，但是这个只是在输入的时候才有用。</p><p>但是我对于输入的状态是不关注的，只想知道这个输出是什么结构。于此同时我还看到了关于另外一种结构是有点不同的。<br><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/GPIOstm32%EF%BC%881%EF%BC%89.jpg"></p><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/GPIOstm32%EF%BC%882%EF%BC%89.jpg"></p><p>不同就在于这个上拉电阻的位置，所以有的回说这个是带上拉的开漏输出或者推挽输出。<br>资料来自于这里哦<a href="https://blog.csdn.net/as480133937/article/details/98063549">点击原文</a></p><p>在针对于上述的资料以后，我再结合我的实际数据，因为在我设置P1_0的输出PWM，然后没有接上拉电阻，但是可以实现高低电平的变化，这样的可能性就两个：</p><p>1—是推挽输出（这个的可能性很大）<br>2—是开漏输出，内部接了上拉电阻</p><p>所以这里就需要验证一下，怎么验证呢，我觉得是要根据开漏输出和推挽输出的特性来进行分析。</p><p>就不往上翻了，我们来这里学习复习一遍两者的特点。</p><h4 id="推挽输出-1"><a href="#推挽输出-1" class="headerlink" title="推挽输出"></a>推挽输出</h4><p>这个结构最大的特点就是能真正意义上的输出高电平和低电平，并且在两种电平下都具有驱动能力，但是推挽输出这样的结构不能实现“线与”的结构。“线与”结构是什么意思呢？线与指的是两个及其以上的输出端直接互联就可以实现“AND”的逻辑功能，那这个时候结合推挽输出的机构，我们可以发现，当两个推挽输出接在一起的时候，产生的通路电阻比较小，回发生短路，进而对端口造成损害。</p><h4 id="开漏输出-1"><a href="#开漏输出-1" class="headerlink" title="开漏输出"></a>开漏输出</h4><p>对比来看，开漏输出无法真正的输出高电平，输出的高电平没有真正的驱动能力，需要借助外部的上拉电阻完成对外驱动。</p><p>所以在这里结合我测量数据的现象来说，以及数据分析来说，为什么P1_0能有20mA的驱动能力，说明内部有两种可能推挽输出或者带上拉电阻。</p><p>现在为了测量分析内部结构我们进行数据的测量分析：</p><pre><code>第一组 P1_0：    1、假设P1_0内部结构输出时候自带上拉电阻    2、没有上拉电阻，加一个    3、测量P0_7带上拉电阻    4、测量P0_7带上拉电阻+MOS管第二组 P1_7:    1、带上拉电阻    2、带mos管+上拉电阻吧</code></pre><p>现在测量得电阻，发现P1_0，不外接mos管得时候，算出来得内阻值再40K附近，关于100nF-220nF这个范围内有点奇怪。不过在220nf-1uF得内阻都在40k附近，这样得话可以判断出为了提高P1_0\P1_1两个引脚得驱动能力，可能引脚内部加了上拉电阻，这样就区别去其他引脚的驱动能力，同时他不具备输入状态的变化，可能就是一个上拉电阻。<br>这当然是根据我自己的猜测得出来的。</p><p><img src="https://gitee.com/psycho1900/miss-reddle/raw/master/cc2030GPIO%E5%81%87%E6%83%B3%E5%9B%BE.png"></p><p>大概是这么个意思，但是肯定细节方面还是差了蛮多的。</p><p>(PS:关于CC2530在作为普通IO输入时 ，P1INP可不设置；在进行ADC转换时，<br>必须将引脚设置成三态，否则电压采集不准。)</p><p><a href="https://blog.csdn.net/weixin_40877615/article/details/95043657">CMOS门与TTL门</a></p><h3 id="结论"><a href="#结论" class="headerlink" title="结论"></a>结论</h3><p>P1_0 GPIO引脚结构很可能就是开漏+上拉   也可能是推挽+上拉</p><p>下一步就是研究指数函数的拟合方法</p><h3 id="关于推挽和开漏的补充"><a href="#关于推挽和开漏的补充" class="headerlink" title="关于推挽和开漏的补充"></a>关于推挽和开漏的补充</h3><p>1、开漏可以利用外部驱动，减少IC内部驱动</p><p>2、只能输出低电平，外接上拉电阻才能具备输出高电平的功能(上拉电阻的选择也很重要，因为上拉电阻决定了电平的转换速度与功耗，电阻越小延时小但是功耗大，所以在一定程度上对延时有要求的可以使用下降沿输出出（这里有点迷惑）)，按道理我的电阻的选择应该还好，具体的这个电平延时个人觉得可以使用示波器进行分析观察。后续的误差精细的时候需要考虑。</p><p>3、开漏输出可以实现线与结构</p><p>4、开漏复用功能，这个意思就是当IO口被当做非通用IO口使用时，端口就必须是复用功能输出模式（可以是推挽或者是开漏）</p><p>5、推挽输出因为结构对称的三极管或者是MOSFET，导通功耗地，效率高。推拉式输出可以提高电路的负载能力，又提高开关速度。</p><h3 id="资料补充"><a href="#资料补充" class="headerlink" title="资料补充"></a>资料补充</h3><p>文章的讲解主要是自己用来分析梳理思路，图片都是来自于前辈的文章，我只摘取了极少部分，更多可以看资料</p><p><a href="https://blog.csdn.net/as480133937/article/details/98063549">STM32F4 GPIO八种模式及工作原理详解</a></p><p><a href="https://blog.csdn.net/baidu_37366055/article/details/80060962?spm=1001.2101.3001.6650.5&utm_medium=distribute.pc_relevant.none-task-blog-2~default~OPENSEARCH~default-5.highlightwordscore&depth_1-utm_source=distribute.pc_relevant.none-task-blog-2~default~OPENSEARCH~default-5.highlightwordscore">STM32的8种GPIO输入输出模式深入详解</a></p><p><a href="https://blog.csdn.net/zzz_xxj/article/details/79312565?spm=1001.2101.3001.6661.1&utm_medium=distribute.pc_relevant_t0.none-task-blog-2~default~CTRLIST~default-1.nonecase&depth_1-utm_source=distribute.pc_relevant_t0.none-task-blog-2~default~CTRLIST~default-1.nonecase">CC2530学习笔记（1）—— IO端口</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;（一）关于51的IO结构&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#（一）关于51的IO结构&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;（一）关于51的IO结构&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;（一）关于51的IO结构&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;51中有四组引脚，P0、P</summary>
      
    
    
    
    <category term="传感器测量" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%B5%8B%E9%87%8F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于项目的梳理</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/13/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%A2%B3%E7%90%86/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/13/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%A2%B3%E7%90%86/</id>
    <published>2021-12-13T04:11:57.000Z</published>
    <updated>2021-12-14T13:00:08.225Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个进展真的是让人心烦，甚至是毫无进展。</p><p>关于这个方案有两个点的难处，第一个是准确的采集出电容电压的值，第二个就是怎么样拟合，采用数据对其进行曲线拟合。算出RC的值进而计算出值，因为一直很多的事情再脑子里想，但是总是容易被遗忘掉，就在这里做一个记录。</p><p>但是对于这个我想关键的采集数据其实不算是关键，我现在讲整个项目分为两个part，一是采集数据，二是对数据进行拟合。</p><h3 id="采集电压曲线"><a href="#采集电压曲线" class="headerlink" title="采集电压曲线"></a>采集电压曲线</h3><p>这部分其实主要是引脚的问题，我觉得算是处在掌控之中。</p><p>需求：</p><ul><li>我需要产生一个矩形波对电容进行充放电。</li></ul><p>疑惑点：</p><ul><li><p>这个矩形波的产生可以来自CC2530的软件产生或者是硬件产生。因为CC2530支持硬件产生PWM，只需要配置相关的寄存器即可。</p></li><li><p>PWM的硬件产生又离不开定时器，对于cc2530有三个定时器，但是只有定时器1才有16位，定时器2是用于RF通信的，剩下的定时器3、4是八位的定时器。</p></li><li><p>这样讲来本来我还可以用的还是蛮多的，但是这个定时器的配置真的是很烦恼，因为CC2530的是基于51的内核，同时它吧还具有很多的外设功能，所以这就是产生一种情况，外设的功能是映射在IO口，但是IO口的结构我是有要求的，16位定时器1的IO结构是推挽的，这是满足不了我的，所以排除了映射到P0端口的我需要开漏输出的结构，这样才会让我可以进行数据的测量，但是关于P1_0的内部结构又是不太明朗的，因为按照51的IO结构来说，P0都是推挽结构。那么我们首先需要排除，定时器一可以映射到P1_0和P1_1，但是手册说这两个端口的输入是没有上拉下拉的区别，同时还具有20mA的驱动能力，我们都知道常见51的P1的口的结构是开漏输出的，但是除了P1_0和P1_1的口子以外，其他的IO都是只有4mA的驱动能力，所以从这点可以分析出来肯定是存在结构的差异。那么这个结构的差异在哪里就是个问题。</p></li><li><p>其次就是有一个矛盾点，因为除了 P1.0 、P1.1各具备20mA的输出驱动能力之外，所有的输出均具备4mA的驱动电流。那么要这样额驱动能力一样是不是结构就必须一样的，那这样是不是所有的结构都是推挽输出，或者是只有P1.0 、P1.1才是推挽输出的结构。</p></li><li><p>P1.0 、P1.1没有上拉下拉的功能，所以怎么样的结构才会没有这样的能力，具有这样三态的能力又应该是怎么样的结构。同时芯片手册还写到了上拉、下拉电阻的阻值是20K，那么就得搞清楚这个数据是针对P1.0 、P1.1还是针对除了P1.0 、P1.1所有的结构来说的。</p></li></ul><p>参考的资料：</p><ul><li>1、常见51的IO结构总结</li><li>2、上拉、下拉、三态的原理与对应结构</li><li>3、推挽输出、开漏输出的原理与结构</li><li>4、怎么样能提高驱动能力</li></ul><p>待解决的问题：</p><ul><li>1、确定出P1_1的内部结构</li><li>2、如果是能操作的那种就测量数据，算出电阻值</li><li>3、记录好数据与步骤</li></ul><p>Tips：</p><ul><li>1、第一步先整个文件夹，记录好做这个的目的，环境</li><li>2、程序、数据、资料创建好相应的文件夹，不要一股脑的偷懒于这点</li><li>3、别尼玛做一点啥子就去玩手机</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个进展真的是让人心烦，甚至是毫无进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这个方案有两个点的难处，第一个是准确的采集出电容电压的值，第二个就是怎么样拟合，采用数据对其进行曲线拟合。算出RC的值进而计算出值，因为一直很多的事情再脑子里想，但是总是容易被遗忘掉，就在这里做一个记录。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="传感器测量" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E6%B5%8B%E9%87%8F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HEXO文章部署常见问题记录（二）</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/13/HEXO%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%AE%B0%E5%BD%95%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/13/HEXO%E6%96%87%E7%AB%A0%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%AE%B0%E5%BD%95%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-12-13T04:11:04.000Z</published>
    <updated>2021-12-13T04:24:34.787Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>【<strong>问题一</strong>】OpenSSL SSL_connect: Connection was reset in connection to github.com:443</p><p>Github报错OpenSSL SSL_connect: Connection was reset in connection to github.com:443终极解决方案</p><p>今天在使用git命令进行push和pull时，出现如下报错：</p><figure class="highlight pgsql"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs pgsql">fatal: unable <span class="hljs-keyword">to</span> <span class="hljs-keyword">access</span> <span class="hljs-string">&#x27;https://github.com/wxler/test.git/&#x27;</span>: OpenSSL SSL_connect: <span class="hljs-keyword">Connection</span> was <span class="hljs-keyword">reset</span> <span class="hljs-keyword">in</span> <span class="hljs-keyword">connection</span> <span class="hljs-keyword">to</span> github.com:<span class="hljs-number">443</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>我查了很多种方案，下面必有一个方法能够解决。</p><p><strong>方案一</strong><br>在git bash命令行中依次输入以下命令：</p><figure class="highlight tcl"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs tcl">git config --<span class="hljs-keyword">global</span> <span class="hljs-keyword">http</span>.sslBackend <span class="hljs-string">&quot;openssl&quot;</span><br>git config --<span class="hljs-keyword">global</span> <span class="hljs-keyword">http</span>.sslCAInfo <span class="hljs-string">&quot;C:\Program Files\Git\mingw64\ssl\cert.pem&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>注意上面第二个命令，路径要换成git安装的路径。</p><p><strong>方案二</strong><br>如果你开启了VPN，很可能是因为代理的问题，这时候设置一下http.proxy就可以了。</p><p>一定要查看自己的VPN端口号，假如你的端口号是7890，在git bash命令行中输入以下命令即可：</p><figure class="highlight lua"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs lua">git <span class="hljs-built_in">config</span> <span class="hljs-comment">--global http.proxy 127.0.0.1:7890</span><br>git <span class="hljs-built_in">config</span> <span class="hljs-comment">--global https.proxy 127.0.0.1:7890</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>如果你之前git中已经设置过上述配置，则使用如下命令取消再进行配置即可：</p><figure class="highlight tcl"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs tcl">git config --<span class="hljs-keyword">global</span> --<span class="hljs-keyword">unset</span> <span class="hljs-keyword">http</span>.proxy<br>git config --<span class="hljs-keyword">global</span> --<span class="hljs-keyword">unset</span> https.proxy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>下面是几个常用的git配置查看命令：</p><figure class="highlight autoit"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs autoit">git config --<span class="hljs-keyword">global</span> http.proxy <span class="hljs-meta">#查看git的http代理配置</span><br>git config --<span class="hljs-keyword">global</span> https.proxy <span class="hljs-meta">#查看git的https代理配置</span><br>git config --<span class="hljs-keyword">global</span> -l <span class="hljs-meta">#查看git的所有配置</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p><strong>方案三</strong><br>还有一个情况，是你的VNP代理服务器节点有问题，有时候更换一个结点就好了。当然，也可以使用自己搭建的代理服务器。</p><p>博主提示，一定要科学上网，合理上网。</p><p><strong>方案四</strong><br>打开一个新的git bash终端，就没问题了。这个可能是当前git的会话有关。<br>————————————————<br>版权声明：本文为CSDN博主「雷恩Layne」的原创文章，遵循CC 4.0 BY-SA版权协议，转载请附上原文出处链接及本声明。<br>原文链接：<a href="https://blog.csdn.net/qq_37555071/article/details/114260533">https://blog.csdn.net/qq_37555071/article/details/114260533</a></p><p>【<strong>问题二</strong>】git ssh之Could not resolve hostname github.com问题</p><p><a href="https://www.dazhuanlan.com/ooke/topics/1187159">解决答案</a></p><p>【<strong>问题三</strong>】Failed to connect to 127.0.0.1 port 1080: Connection refused拒绝连接错误</p><p><a href="https://blog.csdn.net/weixin_41010198/article/details/87929622">解决答案</a></p><p>【<strong>问题四</strong>】(git clone出现 fatal: unable to access ‘<a href="https://github.com/...&#39;%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%8A%9E%E6%B3%95(%E4%BA%B2%E6%B5%8B%E6%9C%89%E6%95%88)">https://github.com/...&#39;的解决办法(亲测有效)</a>)</p><p><a href="https://blog.csdn.net/qq_33349365/article/details/101514412">解决方法</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">搭建Blog经常有遇到的问题</summary>
    
    
    
    <category term="Hexo博客" scheme="https://riddlego.github.io/categories/Hexo%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最近学习状态很差劲</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/11/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%8A%B6%E6%80%81%E5%BE%88%E5%B7%AE%E5%8A%B2/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/11/%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%8A%B6%E6%80%81%E5%BE%88%E5%B7%AE%E5%8A%B2/</id>
    <published>2021-12-11T15:00:22.000Z</published>
    <updated>2021-12-23T14:03:55.351Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="算是反思吧"><a href="#算是反思吧" class="headerlink" title="算是反思吧"></a>算是反思吧</h2><hr><p>人生总是蛮奇怪的，会在某个节点想起一个人，进而回想起一些事情。然后这些事情对我们自身的成长有着很大的帮助，而我们总是在日常的生活中忘掉这些事情。所以不时的反思总结就很有帮助了，及时的更正，锊清楚事情都是很有必要的事情。</p><hr><p>但是这玩意又怎么可能是容易想起。</p><hr><p>很多的事情让我感觉到很烦恼，无意义的社交占了我太多的时间，我爽不爽呢？各自参半。时间真的不可以这样浪费。我算是玩的明白了，舍不得啊，寂寞和空虚又总是伴随在每个午后。这不是我想要的生活，但是一味的去排斥去逃避，又会在某个午后陷入进去，往来反复才是更大的弊病。怎么样子才会将我们的生活搞得一团糟糕。而我是真的没有太多的选择了，不是吗？</p><p>见过那些泥沼的样子，还想真的躺进去吗？眼睛被蒙蔽着，耳朵早已经被泥沙填满，泥浆开始从嘴角开始侵入，最后自己慢慢的沉下去了。</p><hr><p>每个时间都会给人们最好的解答，以不经意又或者是刻意的方式，让你疼痛或是爽的出声。你现在浪费的每分每秒都会在未来的某个时间以十倍的重量打在你的身体或者是脸上，你真的很想吗？所以啊应该怎么做呢？</p><hr><p>每个阶段做不同的事情，做个事情总是很难去安静下来，总是三番五次的看手机这样真的好吗？为什么没有在问题的完美解决验证以后再去选择休息，在做事情的每个阶段都有给自己找理由去不断地松懈，我真的很不爽，我不想这样下去，md我好想给自己几个pounch on my fucking face。</p><hr><p>手机再也不会放在身边，社交软件不用去安装了，好好的看书，做有意义的事情。</p><hr><p>重度学习</p><p>别尼玛浪费时间了，真的好不爽</p><p>我就想自己一个人待着，fuck</p><p>男人想要做的事情都不愿意去忍受孤独去做大吗？go big or go home这是早就开始需要做的决定不是吗？我的答案一直都是那个不是吗？fuck life！！！</p><h2 id="行之有效的办法"><a href="#行之有效的办法" class="headerlink" title="行之有效的办法"></a>行之有效的办法</h2><p>1、不要搭理无用的社交，离手机远点没有坏处。</p><p>2、多看书，技术书籍做好读书笔记，文化书籍做好读后感笔记。</p><p>3、对项目要自己进入一个深度的思考状态，不要一味地百度或者是问，先思考了然后做记录，记录的内容是自己对这个项目进行思考的过程，在什么地方遇到了瓶颈或者是问题，将可行的解决方案进行记录与分析。</p><p>4、对于每个材料一定要耐心归档整理好，不要偷懒，这是自己的很大的问题，一定要慢一点，耐心一点留给自己足够的时间。</p><p>5、有什么问题一定要不停地自我反思，及时记录与纠正，并在每个<strong>周末</strong>进行一篇的自我的反思，务必。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">近日的猛男碎碎念，反思自己的学=学习状态，时间是不会等待你的。</summary>
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="碎碎念" scheme="https://riddlego.github.io/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一点后悔的事情</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/11/%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%90%8E%E6%82%94%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/11/%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%90%8E%E6%82%94%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85/</id>
    <published>2021-12-11T15:00:02.000Z</published>
    <updated>2021-12-23T14:03:53.025Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>最近是很多事情被夹杂着，当然这也不是理由，因为还没被事情塞不进去。出问题就来自于自己的没有提前的预知性，对于事情的关心，对重要的人的关心不够，不够对于重要的人的事情进行考虑。对于每个阶段的事情其实我都有所经历，又为什么没有在那个需要的时候好好地站出来给予意见，提前做好准备。又是如此的受到依赖，为什么会这样的事情，其实就是没有给予足够的上心与尊重，没有对潜在的问题基于讨论。</p><p>人总是会被各种事情所困扰，也会被各种事情所包裹，但是得学习在这个之中去找到平衡点，去解决问题，去关心，去了解，去思考。</p><p>我发现反思的时候我总是提出问题，反思自己的过错，但是没有提出行之有效的方法。<br>这是下一次需要补充的东西。</p><h2 id="what-you-wanna-do"><a href="#what-you-wanna-do" class="headerlink" title="what you wanna do?"></a>what you wanna do?</h2><p>关于最后一点，每次反思就必须加入这个环节。到底应该怎么做，后面的下一次再看看自己做到了吗？</p><p>关于前面的两点，其实我觉得是生活的节奏问题，你养成在每个时间点做固定的事情，这样的话就不会有遗漏我觉得是超级好，要开始养成，我知道习惯是个可怕的东西，但是现在养成习惯，就不会无所事事以及浪费时间。</p><p><strong>找到方法+养成习惯</strong></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">近日的猛男碎碎念，关于一点后悔的事情。</summary>
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="碎碎念" scheme="https://riddlego.github.io/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你真的想好了吗？</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/11/%E4%BD%A0%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%83%B3%E5%A5%BD%E4%BA%86%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/11/%E4%BD%A0%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%83%B3%E5%A5%BD%E4%BA%86%E5%90%97%EF%BC%9F/</id>
    <published>2021-12-11T12:42:49.000Z</published>
    <updated>2021-12-23T14:03:54.379Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="你真的想好了吗？"><a href="#你真的想好了吗？" class="headerlink" title="你真的想好了吗？"></a>你真的想好了吗？</h2><p>这是关于选择的，也是关于我自己的。犹豫不决是很早就被察觉出来的毛病，自己也一直有注意到，但是改变总是个很棘手的事情。<br>前段时间，自诩的成长是自我的接纳，我不想否认，这么多年我也一直拧巴的与自己在慢慢的较劲，我一点也不快乐，我选择让自己暂时快乐，可能人生的下一秒都说不准是什么？但是我想是真正的快乐，而不是任意让敷于表面的欲望把我们控制，但是也没有必要脱离低俗的趣味，这也本就是这样的起伏才让我们感受到什么是真正的东西。</p><p>最近的和别人讲诉这个问题的关键是在面试一家军工所的时候人事问我自己的缺点是什么，我说做决定犹豫不决，容易受到别人的影响。（看吧，我都说了我是老实人）<br>出发点是采取别人意见是好事，让决定的好处最大化，但是在这个过程中我没有让自己的决定变得丰满，反而在每个意见中不断的飘忽不定。其实最后的结果还是因为时间的限制，或者是种种的原因而不得以做出一个迫不及待的结果，等同于开始。</p><p>这个问题在最近面临一个严重的决定的时候我对自己产生了很大的反思，我在每个人的建议之后就变得飘忽不定，阿西，所以我想选择困难症，就来自于自己的犹豫不决，我很不舒服。</p><h2 id="能搞定嘛？"><a href="#能搞定嘛？" class="headerlink" title="能搞定嘛？"></a>能搞定嘛？</h2><p>在被造成了很大的困扰以后，还是想要解决一下，想找点办法。我曾经想我在做每个决定的时候做个好坏分析表，对比一下再做，但是很少有时间去做一个详尽的分析，所以客观的条件就很繁琐。</p><p>那怎样才可以快速的做决定，我短暂的看了一些思考，我想是来源于四个字-<strong>独立思考</strong></p><p>我们参考的决定应该是我们的决定的资料，而不应该是我们的决定， 我们可以在做决定之前，去想想每个选项背后的东西，而不是被选择推着走。但是人总是选择在舒适区，不愿意去思考背后的东西，只愿意将现成的东西接受，这样出来的结果其实也不是自己的结果，而我需要跳出这个怪圈的方式就是不断地推自己跳出舒适圈，学会独立思考问题。</p><p>同时不断地丰富自己的知识库，是更加的重要的东西，这里的丰富方式来自于系统性的丰富，和碎片化的丰富。前者是很重要的基础，只有前面的夯实基础才会在后面的碎片化中整理好，不然只有碎片化的吸收就变成了一个摇摆人。我想后者也是我的现状，总是去想获得一些现成的东西，将别人嚼碎的东西，吞下去，简单但是恶心。</p><p>所以在做每个决定的时候大可不必着急的去选择什么，先静下来想想，别让嘴巴快于自己的脑袋，这就愚蠢的表现—学会说好的，谢谢您，我会考虑的，我自己想想。而不是你说的对，是哦。</p><p>丰富自己的知识，在每个决定时候开始上心。并做好分析与调研，主动性的获取旁观的资料，最后得出结论，别变成了一个在百度必应上面捡排泄物的走肉，那将是极其可悲，于自身的成长也是毫无好处的，不是吗？</p><hr><p>不断地系统性学习—先找材料而不是结果—独立思考</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">近日的猛男碎碎念，关于选择，也许想·想·我们正在一个方向。</summary>
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="碎碎念" scheme="https://riddlego.github.io/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>选择真是个可怕又奇妙的东西</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/12/11/%E9%80%89%E6%8B%A9%E7%9C%9F%E6%98%AF%E4%B8%AA%E5%8F%AF%E6%80%95%E5%8F%88%E5%A5%87%E5%A6%99%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/12/11/%E9%80%89%E6%8B%A9%E7%9C%9F%E6%98%AF%E4%B8%AA%E5%8F%AF%E6%80%95%E5%8F%88%E5%A5%87%E5%A6%99%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</id>
    <published>2021-12-11T05:09:15.000Z</published>
    <updated>2022-02-20T01:07:31.938Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>今日关于选科的事情，让我毫无进展的实验又增加了一些琐碎的烦恼，或者是思考。晚上因为自己的犹豫不决与每次的决定都会受到别人的影响，又总是想去请教别人的意见，这样的结果可想而知。于是乎留下了好多的遗憾，但是独立思考是另外的文字里我会写。于是乎因为一些放不下与担心，难以入睡，舍友稳稳的呼吸声，让我也变得平和又有精神。开始躺在这里想起自己这一路走来的选择，后怕、庆幸、遗憾各种情绪交杂在一起，五味陈杂，选择真的是一种奇妙又夹杂可怕的东西。</p><h2 id="回溯"><a href="#回溯" class="headerlink" title="回溯"></a>回溯</h2><p>是真的蛮久没有这样去坐下写点东西给自己，因为太多时间浪费在无用的社交与低效率的花在了实验上面。桌子上已经有蛮多的写了一半的日记，被各样的事情打断，等你再次坐在那里的时候，那个情绪却再也提不起来。前段时间，母亲在电话里也说起我哪个小学同学要结婚了，我知道在暗示我，但是打完电话就想起了以前的同学们，大家现在这个年纪，处在了各行各业，没有好坏，只有不同。不过在想起我曾经的每次决定都还是有点情绪复杂。</p><p>家庭是农村，或者是山村，那种正儿八经进城需要三四个小时的山村。小学毕业上初中，我那届刚刚县里面的中学只招六个人，而我刚刚好第六名。那个时候收到录取通知书是一个信封，蛮后悔没有好好保留它，信到我的手上的时候已经被撕开过了，口子撕的像是被狗啃过的一样，但是那个时候我还是觉得这是我见过最好看的，当然那也是我第一次见信封，信封里是一封录取通知书与学校的海报。那个时候家庭有关系的还可以继续托关系也可以和我们去一样的学校，甚至到市里面，但是像我这样的普通家庭考不上就只能去最近的一个镇上读书。在哪个暑假最让我惊讶的事情是班上的一位同学不上学了，这个事情让我很惊讶，我以为孩子只能去上学，还好我一直这样想。后来听说我的那位同学年纪太小，就在家帮忙干活，其实家庭不算困难，起码比我要好很多，但是孩子不想去了也没有办法，后来的一些情况只是过年回家赶集有听到关于他的断断续续的消息，有见过面，大家打招呼都变得生疏与害羞。</p><p>在初中期间，我也家长去过学校，在这段时间里面我庆幸自己家庭对于我培养的重视，虽然我仍在某些时候对于母亲在在兄弟打骂我小偷的时候没有帮助我而颇有微词，但是不置可否的是我的母亲对于我的成长的教育的监管。初中期间，那个时候满脑子都是想去外面打架在道上混出名堂，我的表姐性格与舅母相似，较为泼辣也很会处事，在县里面的高中混的不错，在大家都想认大哥的时候成为学校的山头的时候，我鼓起勇气偷偷让表姐帮我介绍一个大哥的时候，她告诉了我舅母，我舅母告诉了我妈。。。在那个年纪，什么都不怕，骑摩托车，打架各种事情，在初二的那年，因为高年级的中考太差了，我们从四个实验班划分到了两个重点班，而我侥幸成为了这其中的一员。在这之前，班上来了一个市里面开出的同学，我觉得性格很好，人也很棒，班上还有其他的几个“扛把子”，我也算是狐假虎威，跟在屁股后面。后来邻居家的哥哥也找关系转来了我的学校，前两年他在一个比较差的中学，要毕业的这一年转过来了，于是各种的条件，让我都觉得我要混出名堂了，甚至开始打架放狠话，不过那个时候的我因为食堂饭菜太差，身材比较弱小，每次单挑都处在被揍的角色，但是即使被揍的再惨，打完也是要狠狠的放一句狠话的。当然身边的人成绩都很好，因为在学校最好的班级，成绩太差会在女孩子面前挂不住的，不过书写的事情倒是一直饱为诟病。</p><p>母亲是很神奇的，没有人分享我学校的生活，但是她还是能感觉到孩子变化，好或者是坏。她提了猪蹄与核桃，农村的特产拜访我的班主任，交流了我的情况，后来就是成绩的提升和我的改邪归正，其中还有一个最重要的原因，我给我妈说我想做一个好的哥哥。家人永远是我最重要的，最需要感激的。</p><p>这个期间我有很多的小学同学、一个村的小伙伴是退学了或者是被开除了。我想不用问他们为什么，我其实自己也知道，因为那个年纪我们都一样，以为我们的未来不可限量，将偶尔听到的片面情况放进了脑子里，以为自己一定能在外面创出一番事业，后来发现大多数创出事业的人不是学识高深，就是家室深厚。可是那个年纪我们很年轻，不会客观全面的去看待事情总觉得生活充满希望，未来一切皆有可能。可是忽略了我们也只有年轻，转瞬即逝的年轻，过了就不会再有的年轻。</p><p>除了自身的问题，还有就是这个选择诞生的客观环境问题，农村的父母大多数是一起在外面务工，将孩子留给老人。而那个时候的青壮年的文化水平都不到小学甚至不到，更别提老人了，所以孩子无人监管的成长，也是这一大问题的造成的主要因素，我身边有太多例子，父母外出打工，孩子没人监管，尤其是初中这个叛逆期与性格的养成期间很关键的时间段。我侥幸父母对于教育的重视，父亲常年一个人在外面务工与母亲分离，母亲在家一直照顾着我，虽然我不愿意承认，也一直对于母亲很多事情选择了她的家人而忽视了我的感受，但是我还是很感激她的付出，在那些时间里，这些都在闪闪放光，引导着我的路。现在我回到村里，很多的大人也会后悔以前只为了钱，没有注意到孩子的成长，到现在其实从现实的角度，他们说当你挣的钱，现在孩子读的学校一年都要花若干万元，一学期的学费是我四年的学费。还有将来的种种。但是只要孩子不是道德上的偏差，父母的给予，只要是一家人快乐幸福就好了，能力的好坏，在一定范围内其实对生活的质量影响不是巨大且不可补充的。只是那些本性温良变成了张狂，这倒是真的遗憾与不安。</p><p>这个阶段父母与我们自身的选择，决定了一个人到一个家庭的往后的发展。要不是我自己的傻乎乎，父母的约束与上心。我想今天也不会在这个地方，而我又会在什么地方，或许是在号子里，也可能很久没有回家，在工地躺着玩抖音，也可能是在某个大厦的顶层。不过我想对于我们来说，你可能会说，会想去反驳，说这样的决定封杀了可能性，但是我想可能那样的大环境下，大多数的我们需要的是确定性和可预见性，再接着是可能性。</p><p>上了高中，我想如果分班我选了文科，我就会进入学校最好的班级，考取名校然后进入体制内上班。或者是我进入理科班和另外一位女孩子在一起，我可能不会考的很差，我可能会和她永远在一起。而不是选择了一个不合适的女孩子，最后的结果都是自己一个人承担，这样的结果归根地也是我自己的不成熟造成的，倒也应该由我一个人承担，不是吗？女孩子也都是好女孩，知识稍微得优秀又花里胡哨了一点，只是让我一次的又一次的错过，错过太多让我后悔的事情。</p><hr><p>选择啊，我以为我没有资格去选择，于是乎就好好珍惜每个能拥有的，后来证明我的选择。</p><hr><p>因为不成熟感情我自己导致我自己分数的很糟糕，选择了一所自己从来没有听过的学校，选择了自己从来没有听过的专业。</p><p>因为不想烂到底，选择了将自己推到灯光的下面，在犹豫的时候选择踹自己一脚。</p><p>后来倒也没有学到了什么东西，但是喜欢上了这个学校，喜欢上了一堆兄弟，女孩子玩得好的倒是一个没有。</p><p>人生的选择并不是全部由我们自己做决定的，有一部分选择我们可以自己做主，有一部分选择被命运加塞了额外的条件，还有一部分在我们与这个社会产生交集的时候命运就已经帮你做了选择。有的人选择多，有的人选择少；有的人选择的选项好，有的人选项差；有的人有的选，有的人没得选；有人渴望有选择，有人没的选择。</p><p>最近的找工作，top5的朋友在抱怨找不到工作，或是能选择的太少了。而我拿了十多个offer，都算是勉强让人羡慕的500强企业或者是国企，工资也是他们的double，想来他一直在班上骈列前茅，选择了名牌的大学的名牌专业，那个时候大家从来没有想过工作是什么，只有自己的热爱，不过是热爱生活还没有来得及真正对他动手动脚的时候，他就自己先把衣服脱了。后来选择一份在也用不到专业知识的工作，我想往后的好多年，他可能也会忘记自己专业，忘记当初的热血。</p><p>选择这种东西真的遍布在我们生活的每个时刻，而我们总是需要为它思考，享受它的结果，或者是为它埋单。</p><hr><p>选择，犹豫不决—&gt;学会独立思考</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">近日的猛男碎碎念，关于选择，也许想·想·我们正在一个方向。</summary>
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/tags/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HEXO搭建BLOG常见问题</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/11/30/HEXO%E6%90%AD%E5%BB%BABLOG%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/11/30/HEXO%E6%90%AD%E5%BB%BABLOG%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%97%AE%E9%A2%98/</id>
    <published>2021-11-30T04:27:43.000Z</published>
    <updated>2021-11-30T05:29:33.637Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>一开始是不想继续写Blog，因为这个主题和复杂环境整的我有点头大，换个电脑就会暴露出无限的问题，但是不知道为什么微信公众号总是引不起我的兴趣，说来惭愧。</p><p><strong>每次遇到问题总是习惯的去百度，甚至来不及去看一下Log与Info，也没有想过自己应该怎么去解决，说来惭愧，然后就百度了然后挨个挨个方法试，运气好就找到了办法，运气不好那只能删了又从零开始。remake大法无敌，不过这样对自己的提升可是太差劲。</strong></p><p>写这个篇文章一是总结错误，二也是对自己的学习习惯进行一种反思。</p><p>还有最近希望实验早点做完，这个寒假就在家可以写论文、做实验、吃火锅、打球、好舒服嗷呜。充满期待了，我一直以为我剩下的东西不多了，没想到啊，老师还创新了一大堆。如果我有的选。。。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><h3 id="问题一：SSH秘钥"><a href="#问题一：SSH秘钥" class="headerlink" title="问题一：SSH秘钥"></a>问题一：SSH秘钥</h3><p>首先配置你的git环境一定要使用你的github的用户名和邮箱</p><p>创建的时候也一定使用你的邮箱</p><p>如果你忘了原来是什么，你就重新来一次就行了，它就把以前的进行了覆盖</p><h3 id="问题二：-extends-‘-layout-swig‘-。。。"><a href="#问题二：-extends-‘-layout-swig‘-。。。" class="headerlink" title="问题二：% extends ‘_layout.swig‘ %。。。"></a>问题二：% extends ‘_layout.swig‘ %。。。</h3><p>这是因为hexo升级5.0之后吧swig给删除了</p><figure class="highlight coffeescript"><table><tr><td class="code"><pre><code class="hljs coffeescript"><span class="hljs-built_in">npm</span> i hexo-renderer-swig<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>(所以啊，这个插件的匹配，版本问题真的麻烦，而哪些版本控制工具真的不错。)</p><h3 id="问题三：errno-10054"><a href="#问题三：errno-10054" class="headerlink" title="问题三：errno 10054"></a>问题三：errno 10054</h3><p>据说这是因为开启了SSL验证的原因，为什么验证不通过，这个就是github的网络问题，链接超时啊各种，我寄的有一次我弄了一晚上，后来一气之下关机了，然后第二天成功部署，我真的是裂开。</p><p>码云倒是稳定，但是99一年，学生党当然是要节约点咯。</p><p><a href="https://riddlego.github.io/2021/05/19/hexo%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E9%83%A8%E7%BD%B2%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%8A%A5%E9%94%99/">点击解决链接</a></p><h3 id="问题四：github部署上去，但是page不对啊"><a href="#问题四：github部署上去，但是page不对啊" class="headerlink" title="问题四：github部署上去，但是page不对啊"></a>问题四：github部署上去，但是page不对啊</h3><p>这是因为你的deploy是部署到mater，而你的github的仓库默认的是main分支，所以你的page网址访问的是main。</p><p>在仓库的设置的分支里面将默认设置为master即可</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>今天睡过头了，最近的学习效率很差劲，深度的学习一直是我自身的一个问题。所欠缺的东西，要想办法真的沉浸进去，当然还是需要去看书的，书是成体系的，这点很重要。</p><p>边学习边总结，不用拖延，不要犹豫。</p><p>点滴创造这个是不一样的结果，你已经在很多的时候看见了答案。</p><p>不抱怨不责怪是我内心坚守的政策。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">搭建Blog经常有遇到的问题</summary>
    
    
    
    <category term="Hexo博客" scheme="https://riddlego.github.io/categories/Hexo%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    
    
    <category term="-BUG -Hexo -主题" scheme="https://riddlego.github.io/tags/BUG-Hexo-%E4%B8%BB%E9%A2%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>RiddleGo</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/11/20/RiddleGo/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/11/20/RiddleGo/</id>
    <published>2021-11-20T11:06:39.000Z</published>
    <updated>2021-11-29T14:41:57.758Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><hr><p>这算是新的开始欸，其实一直也有在做学习的记录，无论是自己的在线博客还是日记。这个文章的Title的正是我一直Blog的名字，最近在写点其他的东西就将自己的Blog暂时冷落了，今晚在逛论坛的时候看到了一个很棒的主题，但是在尝试去安装的时候怎么样子都安装不好，折腾到十一点，正好放到“稻香”，解决不了的问题不解决不就得了。哈哈，于是把写的文章下载后，把整个myBlog给delete了，啊哈哈，爽啊。</p><p><strong>当然这是要分情况的</strong>，<strong>我这样的释放也是有契机与理由的呢</strong>，<strong>遇到技术问题我们还是要有一种不解决不放松的劲头</strong>。</p><hr><p>微信公众号其实是在本科就弄起来了，当时的出发点是想给自己写的文章一个发布的平台，那个时候投出去的文章一篇稿费10块钱。但是因为热爱，还是一篇一篇的写，被发表后看着下面的评价，自己的虚荣心得到了极大的满足。不过想自己给自己搭建一个平台去展示自己的文字，就创建了这个公众号，建立起来之后发过一首闷骚的诗，就被搁置了，可能微信后台也看不下去了，不准我再骚了。后来，这个公众号带着我的写文字的爱好一起溜走了。</p><hr><p>Blog的UI界面真的很不错，同时很适合电脑上进行阅读，但是hexo的插件总是版本匹配问题，以及部署在github上的网络问题。自己也买过阿里云的服务器，自己部署过网站，但是因为学生价只能续费三次，后来也就把服务器释放了。不过还是感恩这一路过来的记录，不过在阿里云部署的服务器上有我以前的日记和笔记，也被释放了让我着实难受了一下，因为学习笔记可以再学，但是日记的记录，时间的流逝你永远再也回不去那天了。不过人总得往前看，<strong>还有最重要的要从每件经历的事情中看到了什么</strong>、<strong>学到了什么</strong>。现在养成备份习惯就是经历养成的。</p><hr><p>同时维护多个平台的发布，以及我现在还处于一个技术疯狂生长期，就更加应该把心思放在学习上面。有效的分享是第一步，当第一步做好了以后，分享的方式才是需要考虑的，微信公众号不要考虑环境与网络问题，嗷呜，希望自己能坚持下去啊。</p><hr><p>多读书、知识成体系，blog应该是自己的知识体系的补充。</p><p>多阅读技术文章本身提升专业知识英语</p><p>多google少百度</p><p><strong>因为，但凡通过点滴付出，累积出来的结果，都是平淡无声的。</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这算是新的开始欸，其实一直也有在做学习的记录，无论是自己的在线博客还是日记。这个文章的Title的正是我一直Blog的名字，最近在</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>next-zhenxi</title>
    <link href="https://riddlego.github.io/2021/10/20/next-zhenxi/"/>
    <id>https://riddlego.github.io/2021/10/20/next-zhenxi/</id>
    <published>2021-10-20T06:04:39.000Z</published>
    <updated>2021-10-20T08:43:18.636Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这过去的两年多，真的好快，一不小心就是教研室的大师兄了，时间要是和我一样赖在床上不走，可是我还是期待快点长大，因为真的还有好多的事情需要我去寻找答案。也不能自私的让爸妈一直去承担太多的东西，想要的，想给予的都存在。</p><p>那间一个人的宿舍，让我过的不算是辜负，用好多个假期与凌晨做出了一份满满当当的简历，因为是从零开始，所以就要比别人走的多，因为资历差所以能得到的只要次等的资源，但那也是我不敢奢求的，尽管被各种流言蜚语包围，是抱着嘲笑又或是揶揄的态度，我也开始装模作样的哈哈一过。偶尔不小心让不满和情绪从嘴巴不小心漏出，就特别的后怕，因为过往的经历，所以我都尽量眯着眼睛，不让自己开口讲话。</p><p>当然这都是自我的一点罗里吧嗦的废话，下一步要做的就是好好的整理与学习，将这过往学习的技术栈进行一个整理，还有对应的资料也需要进行整理，想着进行分享出去，因为暂时的技术深度不适合做技术分享，同时也没有开始真正的工作，再加上又不是计算机专业的，平时所做的项目都是综合性的，软硬件都需要设计，所以这样的话最好还是推迟一点。</p><p>确实没有计划好下一步的事情就会显得无所事事，想个没头的苍蝇，很让人烦恼，但是如果说真的做个list去记录完成，又会觉得有点不舒服和不习惯。啊哈，再一次证明我是矛盾体的诞生。而且感觉自己的记忆力真的越来越下滑了，哈哈，可怕怕。所以真的有个便签太重要了，便利贴也还是蛮不错的。</p><p>这段时间，开始不那么苛责自己，开始学会接纳自己，但是好像在某些小的方向，还是不能这么这样的随意，毕竟是需要push自己的，接纳不是随意。<br>不过不知道多久，或者是好久之前被拖延症开始被感染这个时不时很严重的影响到自己。每次开始打算或者计划好要做什么不会马上行动，但是会先看看视频，这是极其不好的，这过往的两年B站的关键词都是学习，今年差了点意思，可能存在部分是满足不了自己的问题解决，更多地是懈怠了。打着接纳自己的口号懈怠了，下一个阶段确实还需要做的蛮多的。进入之前需要学习的也有很多，希望能提前安排一下，或者是随缘吧，这谁能决定啊，阿西，给我一个方向啊倒是，哈哈，md，这样一想，从15年的无头绪变成现在的无头绪，哈哈。不过那就踏实做好手上的事情，然后也可以去定制一些，做一些记录，进行自己技术栈的优化，我想一定能用上的，迷茫的时候也不要停下脚步吧，迷雾散开的时候才会一把抓住。</p><p>嗯哼，纠正自己的，不要压制自己的欲望，而是让自己的欲望变得高级和有意义。同时，不用想着在学校就好好玩，现在已经很轻松，每个人来自不同的起点，又处在不一样的环境，不一样的现在的忙碌已经让我觉得很幸福了，这样的环境，想着自己17年在30多度的铝合金大棚里切割铁板的时候，那个时候和比我大十几岁的工友们住在板房里，两个工业风扇在房间里面呼啦啦的吹，用这玩意一定得往地上先浇水，不然尘土会随着风飞进你的呼吸，进入你身体的每个部分，我也不知道这是不是那些大叔吓我的，不过总是让我想起电影里面看见的那些被陷入沼泽的人，于是我每次总是捂着被子睡觉，即使满头大汗，挨着我的叔每次睡觉前总是说年轻人身体就是好，干完一天活还能有着心思，然后大家都大笑，那个时候我不知道为什么大家为什么每次听到这个就会笑，也不知道他原来说我在捂着被子做手淫。斜对面床的大哥只大我几岁，每天晚上都在和网上一个女人聊天，偶尔不聊天的时候就从他枕头下面把那个用发黄卫生纸包住的口风琴拿出来吹，我也自学过，但是中途放弃了，我很羡慕他，口风琴让他和我们看起来不在一个世界一样，而我不想一辈子就这样。</p><p>最近是过的比较充足但一点也不算是充实，各样的繁琐事情，最不好的就是沉浸程度太低，这样其实自我的学习程度是极其低下的，对一件事情的深刻程度太低了所以说还是需要时间的投入，很烦就是一喝水就想尿尿，一检查就说心里问题以及正常的生理情况。这倒是让人非常的不舒服，所以工作的时候就减少水的摄入，这是最好的办法啦。</p><p>blabla的废话，后面要做的事情就一件一件的开始记录，添加或者删除，请珍惜环境与时间，并将眼睛与胆量结合，做点不一样的事情，这样的同时还可以满足自己小时候的愿望，帮助更多地人。这是一直所期待的，相比于死亡，最可怕的莫不是被人遗忘。其实也知道一直的工作是不可能会延续下去的，不知道现在的状态与渴望会持续到多久，我甚至已经开始想我写遗书的时候有多帅，哈哈给我儿子、孙子一人整封信，我只写那么几句话，剩下的全部塞满金银财宝，哈哈想着就觉得很酷。所以其实另一方面还是要有除了工作以外的灰色收入，这部分收入应该是不受到周遭环境的限制，应该是一直存在的，应该是持续的。存钱我想永远都不是最妥当的办法，是的，现在想做的就是自媒体，和投资。自媒体入门较低，但是要产生收益，那肯定是需要有特别的品质和过硬的质量输出，这样才经得起考验。这样就需要积累，可是自己，嗯哼，健身、技术、或者文学都是个二杆子，md没有特别的特长真是让人难过的事情。</p><p>不过太多的也不用可以的去想，下一步的事情，要好好地做一个计划还是蛮难的，现在自己的想法太多，我不想轻易对自己的每个精彩都放弃，于是乎，我想以后记录下来自己的每个想法，然后开始坚持做下去，坚持一个月没有效益就可以放弃，也不是什么都坚持，可以先做调研，先去学习。</p><p>看书是必须写下自己的感悟的，或许忘记了句子，也忘了故事情节，脑子里剩下的只有那几个惊人的巧合或者翻转，但是看完肯定有很多要说的，这部分是很重要的，记录下来也算是对这本书做个纪念。</p><h2 id="接下来要做的事情"><a href="#接下来要做的事情" class="headerlink" title="接下来要做的事情"></a>接下来要做的事情</h2><p>项目  配合解决，然后记录出现的问题，电路的设计遇到的问题，在进行这里需要考虑到哪些方面的影响，避免这些影响涉及的技术，再稍微拓展，进行整理</p><p>毕设的模块间的走通  前端采集+信号发送+数据展示  并将需要的素材进行整理，每个模块的资料进行整理，可以测量大量的数据，然后进行数据的分析处理</p><p>毕业论文 这部分需要阅读文献+资料的整理+整个毕业论文的框架结构</p><p>技术栈的路线图整理+每个方向需要学习那些技术，应该到哪种程度</p><p>博客、资料的整理  也算是对这两年多时间的一个整理</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这过去的两年多，真的好快，一不小心就是教研室的大师兄了，时间要是和我一样赖在床上不走，可是我还是期待快点长大，因为真的还有好多的事情需要我去寻找答案。也不能自私的让爸妈一直去承担太多的东西，想要的，想给予的都存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那间一个人的宿舍，让我过的不算是辜负，用好多</summary>
      
    
    
    
    <category term="猛男日记" scheme="https://riddlego.github.io/categories/%E7%8C%9B%E7%94%B7%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
